myradio討論區

一齊聽毓民踩場
今既有王宗堯
10pm

另外可以討論埋其他節目
不過我只聽毓民
可以討論埋踢爆

星期二台長同鐵男有個古今戰疫一百回的節目
有無歷史撚聽同討論

希望大家一齊學習
聽毓民屌習大大、林奠、689老母係一大樂事

唔割毓民
不過對佢講嘢有保留

你講嗰個世代之爭 我之前都大概講過
呢幾個月抗爭理念及手法嘅進步，係唔可以睇少香港以至全世界社會嘅進步

無所謂
聽毓民講下議會議事規則點都好過其他人
至於其他觀點聽下無問題
無逼人相信教主
要學習毓民的氣度

多謝你留意我講乜

大獲.... 錢偉洛會唔會屌佢老闆返泛民王宗堯支持過眾志，一定比錢偉洛屌撚死

？？？ 毓民做左乜令你覺得佢返泛民？？？

訪問支持眾志嘅人
用錢偉洛邏輯

毓民人面廣

當聽下娛樂圈野
至於佢周邊的人
是撚旦啦

錢偉洛而家連神駒都搞

呢排聽台長多d毓民變咗會客室

主力聽台長既神秘之夜、一週時事、同講打仗個節目

以前有聽本土最前線
但太多紛擾唔想再聽
之前同無妄齋嘈過、而家無乜人想聽
台長是重要主柱
而家星期四無聽電話了

一齊傾下

台長一週時事真係outline哂成個禮拜既真正重點
同出面或者其他台果鬥黃鬥多支那權鬥小說完全唔同

希望真係有人聽

希望少d紛爭分化同吵鬧

其實連啤梨晚報都有討論區，myradio 點可以冇
不過而家兒登大台係容不下異見

雖然係咁都希望my台支持者圍下爐

講返毓民踩場，原來毓民識得鄭敬基同王宗堯

相識滿天下
阿澤都訪問左幾次

禮拜六嘅神秘之夜 連住影碟情報室都必聽 有時聽埋人文廣場

基本上除左達仁在線、崑崙風、美港、天天天藍同賭馬節目 其他都有聽

想睇多啲陳意嵐

主力聽毓民同台長嘅節目
有野講得啱本土最前線好多網上拗撬

覺得個祖利安係神棍
唔記得乜事又係同佢嘈過
好小氣

對法國佬無乜興趣

陳浩天還好不過無乜興趣聽

都係主力聽毓民

超級fans

法國佬夠鳩

個Julia好撚勁

Julian下話

唔算超級
坦白講其實佢地個製作都幾hea下

我幾鐘意聽齋主、盧思達講嘢
依排阿輝上返水夾返陳浩天

法國佬正啊

冇咩點聽天地有正氣
姚貫東個講嘢風格其實幾煩下

開頭係聽毓民，後尾成日聽台長節目

台長都有好大啟發性

法國佬成日節目用手機有時覺得唔係幾好....
不過依個時段幾個節目主持都唔太好聽，我覺得啲節奏太亂，主題有時講講下偏太遠
都係教主最好聽 節奏好明快
祖利安就個態度太高傲咁...講野又唔清楚

屌你但郁民成個節目叔係分化同吵鬧

聽佢地講野還好
不過私下好玻璃心
本土獨派的kol都係一言堂

最重要係內容

其實除咗myradio，癲狗都要支持埋。有睇Willliam啲訪問同埋而家有個之前拍過阿澤啲戲嘅女記者

人才多多

教主
台長
JULIAN
法國佬
鐵男
紀陶
陳博
祖利安
浩天
WILLIAM

以前仲有好多
但都分開曬

以節目計
踩場
一周時事
本土最前線
人文講場
神秘之夜
影碟情報室
崑崙風
天地有政氣
科學新知
一百回戰爭

其他節目唔啱 所以無聽

以前節目
那些年
文圖萬里
政治理論(計埋之前熱普城時期有好多 而唔介意的話)
大戰
會客室

另外仲有好多 但我香港人記性 醒唔起

利申 細路係聽教主啟蒙 無做打手之意 但個人認為 MY台節目比其他台高汁

大家一齊傾下計

呢邊聽19 都幾JENG
推介下

都好 不過881重溫要俾錢
不了

睇睇置頂有重溫 CHING

好

Myradio突發live

FB作怪

希望唔好講下講下又係得返我哋幾個圍爐

星期3, 台長一周時事👍

無所謂
好似推劇集咁
成日俾人屌老母
老母仲殘啦

有啲野真係包拗頸
信都信唔黎
人多追唔上MIND SET 都唔係好事

其實去到光明頂POST 既 SIZE 都好夠
再多就難了

但好坦白講... 本土最前線入面，得陳浩天係可以清楚去表達自己個睇法... 其他嘅主持都未做到 而且佢地有時定左主題但又東拉西扯，但東拉西扯得黎又蜻蜓點水咁真係睇唔落。感覺做功課做唔夠

聽台長、教主就好好多。

而William 最近係報新聞個方聞，啲斷句好差，啲停頓位置同長短停頓時間好多改善位。唔係嘅話聽到好辛苦

毓民由細聽到大
就算而家唔係樣樣同意佢講法都會聽下

台長同julian今個禮拜個section好正 值得一聽

可能我聽開個節目

又認為無咩野

但我唔否定你

(黃毓民專訪)最後，作為一位父親，黃毓民在慘烈的反送中運動中，為年青人所做之事及向他們所說的話(中文字幕)

呢個channel高登巴打嚟
好有心

MyRadio凈系聽：

《本土最前線》
陣浩天 x 阿輝 屌㭍支那人閪行

《天天天藍》
國民黨俱樂部 廢老垂死掙扎

留名

今日有視點擂台同踩場

有無人聽緊？

個阿叔連醫管局收多佢錢都打上去
台長真係好人咪後搵人同佢處理

視點

有聽
不過YT有CHAT ROOM
但唔慣黎呢邊

唔緊要
我都係一路開youtube聽一路上網
有大家一齊推下好節目

爭取35+的確好嘔心
每次在FB講泛民都有泛粉踩場、不過大家都互相尊重

講真80後都中年、我們聽左幾多年普選、雙普選？而家又選舉來了、又要推阿豬阿狗
又話法治已死、議會已死、去年71衝立法會的意義係乜？

而家見到班人玩餓狗搶屎的遊戲 想嘔

真心，我鐘意聽台長多啲

之前一週時事佢做主持個陣幾乎台長 solo,不過果個組合都幾正，而加要再適應台長+Julian.不過最正都係台長加 Willam

最期待嘅節目

台長萬能

支持樓主

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

你真係好撚閪煩
我個個帖你都要搞
唔搞唔撚安樂咩
訓啦7頭

而家仲要鬥黃
仲要唔反思
你可以搞我、我當搔癢
憎警察無問題、憎藍店都無問題（好多店都係侍應講左唔中聽的話就要搞人、咁黃絲同獨裁者有乜分別？）

香港人反思

我唔希望掃大家興
只係想關心my台同毓民的人一齊傾下計
保持良好氣氛、互相學習
而唔係帶住仇恨同人身攻擊黎討論

唔該某人過主啦

而家泛民都俾人搞
毓民叫大家哀矜勿喜
你咁得閒搞我
不如將動力支持你地黃圈的人

藍絲狗打人 斬手足斬到殘廢 = 睇唔撚到唔關我事
手足還拖 = 批鬥&迫害藍店 同獨裁者冇分別

今日政府官員大地震
聽下毓民踢爆

又批鬥

我block撚左你架啦
唔會睇到你講乜春
儘管搞我、幫我推post
真係多謝你

你條小丑block撚左我就唔會quote到我 偽善臭閪

笑撚到我
又要block 又要解封留負皮

你條臭閪一路睇tvb 一路叫人咪搞你

台長啲節目高質過毓民,一週時事/神秘之夜都好高質.

個channel都幾多毓民專訪

其實都係講返佢在踩場講過的方法

仆你個臭街
你條友要搞我連我個排球post都搞埋
你真係叻叻豬
多謝推post

文圖萬里其實唔差,鍾意去旅行應該會啱聽.

爭在冇爆粗

可能咁講好變態
但踩場好聽在講粗口

搞你排球po = 即刻出黎屌我
狗虐打手足 = 扮睇唔到

咁梗係

癲狗日報開左TG GP

法國佬性情中人嚟
講講下講到到哭撚咗

謝謝
follow先

不了 要睇tvb

記得交台費

今日踢爆

其實Julian幾靚仔
佢混血混邊度？

聽晚踩場有曾智華

都好、佢一定係黃的廣播人

好多港台野爆

最近教主做既節目
都三幅被

踩場特別版都係話當年

即係唔係講當年唔得
但係我唔明白當年 同 現代局勢 既 CONNECT ??
如果可以似台長 一週時事 方式 就

BTW 今WK 一週時事 個分析 時間分配

要知道教主點都鍾意認叻
笑笑
各有各做

所以
好就多聽
反之少聽

大家互補就好
毓民日日罵泛民多
聽日踢爆又可能講內會

今日毓民踢爆暫停一日

有冇人有訂MyRadio patreon

毓民病左
明日視點擂台由長毛代替

祝毓民身體無恙

今日無毓民

踩場亨利代毓民主持

幾好聽、幾有火花

想問下有冇人知Zeke去咗邊
以前有聽開另類宗教史，無啦啦冇做落去
神秘之夜紀陶真係太悶只係揀topic聽

屌你老味 條黑狗老公有乜資格係度9up 仲要兩場

癲狗做白兵訪問

OH 你班熱狗圍爐 有L人睇咩
仲有昨晚享利 法國佬

Julian問到林鄭口啞啞

啲英文

毓民成個星期唔o係度
希望無事啦

今日踩場係台長同白兵

昨晚一週時事講左一節

呢個真係唔識

有上時事台就知白兵係俾人屌到開花
連登係泛登

準備一堆post講又一代靈童

幫唔幫襯黃店藍店在連登都有爭議啦
原來人唔可以有自由意志架

老啦、咪搞咁多野
毓民選擇講過三個不

真係冇睇，所以真係唔識 亨利就知邊個

其實我覺得佢地解釋得好清晰點解唔同意進攻功能組別
係咪因為係白兵講所以冇人會諗住認真聽

邊個搞選舉
泛民就搞邊個

白兵當災，毓民甩難

後面background幅圖

毓民屌撚到無氣啦，香港人根本無醒過
未打中大攻防戰毓民都估到呢場革命唔會贏
個個等美國發落

香港人唔係要贏，要嘅係condoms

好老實，聽得my台既都明點解呢樣野係on9，請白兵都係講返嗰幾句都聽到厭

全世界原本都係嗌廢除功能組別㗎啦

係今年有班痴線佬走嚟轉軚，
變咗做進攻功能組別然後鬧返轉頭
仆街民主黨仆街蘋果日報

屌 唔係呀
白兵個廢人都請上去
唔怪得愈做愈縮
聽都廢事

好可惜冇請你上去

區選完已經俾人當左係Dom Dom
問區佬做左八年做左乜春春
佢話唔要我張票

其實白兵、亨利講的都係三幅屁
我們同泛民有太多恩怨
黃絲/剛剛訓醒個班 太細個唔撚知我們嬲乜

咁白兵視野閱歷真係唔夠my台依家幾個後生咁好

My 台請浩天、請本土派上去都算係咁啦

啱丫，閣下邊一間大學畢業？
好想知你有乜嘢閱曆評價人哋無閲曆

生仔要考牌
講政治都要考牌呀

台長真係識好撚多野

台長、我要嫁的男人

圍爐區唔想嘈
至少同台長拍過嘅，Julian William兩位都有唔錯嘅國際視野，話唔夠好就扭曲成冇資格講政治，唔好搞到自己好似盲粉咁得唔得？

請亨利會多啲社運圈花生聽

你冇閱曆就唔好講嘢啦

教主無咩事嘛好少成個禮拜都唔蒲頭

btw 一週時事幾好睇，聽台長同julian 講會知好多國際時事

仲要識功夫，真係文武雙傳

你都幾on9 係咪唔批評得節目？
如果唔批評得就早啲講

大家都唔好嘈
鍾意聽邊個就聽邊個講真myradio已經係小眾野啦

莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫莫洛托夫

感覺台長好似咩都識，同埋佢真係有根有據先講，唔會9up

Julian真係幾好，非西方俄佬視角冇乜人講，不過佢仲係有少少死板

最緊要夠貼地

Btw第三勢力明明以前佢同陳博都講過，上個禮拜百場戰役個節目扮唔識

軍事、政治、神秘學、電影、科學，大部分節目佢都有份

癲狗日報想搞英文版都係好事

所以台長要畀多啲機會 Julian 練下講嘢

做主持，同平時fb 講野兩個人

呢首其實係咩歌？

就係叫做莫洛托夫雞尾酒

黃毓民 毓民踩場 140224 ep566 p1 of 3 嘉賓 黃秋生 台長將會推出新歌 莫洛托夫雞尾酒

佢自己定嘅冇閲曆唔好講嘢吖嘛
認同佢又唔得呀？你都真係戇鳩鳩

我撚知佢係咪自己定，係同唔係關我撚事？
我覺得佢講野冇point 又冇料咪屌囉
你有咩閱歷呀？連閱歷個歷都亂撚咁打
你有咩閱歷咁撚巴閉呀？post係到呀！
On9仔 好似只係識講一句野嘅鸚鵡咁
你咪認同佢囉 我冇屌你認同佢
但你屌我唔認同佢
你用下個死人腦啦！成個廢人咁仲問人有冇閱歷
入返你老母個爛臭狗閪啦！唔好失禮人啦

唔關你事又收嗲啦，戇鳩

執笠台d粉係咁噪, 將就下

啱，嗌廢除功能組別就可以廢除到功能組別。

你係咪唔撚識字？ 你係咪智障？

真係唔怪得愈做愈縮...
我聽商台都屌架 聽網台覺得個集唔好聽屌下都唔比
仲on99咁係咁問人有咩閱歷
但又唔講自己有咩閱歷
可能佢有比狗屌老母老婆嘅閱歷 我就真係冇依啲閱歷

Julian係俄羅斯混血？

關你撚事咩戇鳩鳩

咁我批評個節目又關你撚事？
On9仔死廢人

老母係蘇利南華僑 俄羅斯係讀書

你係咪精神分裂呀？
你點批評關我撚事呀？弱撚智

尋晚一睇有白兵無毓民即刻熄機

P牌五毛即block thx

執笠台粉絲噪動

笑鳩賣台就五毛? 唔怪得咁霉

係你屌我先
咁唔關你事 你屌我把撚？ 屌你老母！不孝子

算啦, 賣台根本係班黃毓民信徒聚腳地, 正常人都唔會再聽, 點會接受意見

Arm arm重溫緊

本土最前線 200422 ep262 p1 of 2 駱惠寧化身香港黨委書記 MyRadio
1,276 views

呢個....
係唔係小眾台
係唔係信徒唔醒
係唔係圍爐
係唔係執笠台
係唔係賣台
係唔係唔啱聽
係唔係閱歷
係唔係........

> 你相信既 會KEEP GOING
唔信既 DISLIKE 上一頁 REPORT 唔聽 ETC ...

PS 時間證明MY台都十幾年 最少證明佢可以/有能力STAND十幾年
MIHK D100 蘋果 光明頂 都一樣

可能計埋之前 龍門陣 商台 人網(利申 只知個名) 仲唔止十幾年
至少而家仲可以 STANDING

[/member]

三不一沒有

我都問過區選人
佢講做唔到都要將理念寫上去....
BTW 佢係有做過野既 都睇到

打多兩個字都覺得曬氣
同#144 一樣

而家我個區個位想選超區
問我怎能唔覺得自己係Dom dom
做區做到大家滿意未？個屋苑加管理費唔出現唔理叫我們自己理

外界話熱狗唔好但熱狗在自己選區加管理費都幫手開個居民大會

2ND KOREAN FISH
仲記得當年我都睇好佢 希望佢可以做好一任 有實績再上 點知

天下烏鴉

講真區選後對選舉好失望
已經唔想再理餓狗搶屎
根本好多素人從政者都無政治承擔同智慧
亦無兩文三語的水平
連謙虛都唔會

四年一度去選一條友永續議會
覺得好無意思
四年又四年

上面GIF EXPLAIN ED

毓民今日都係無上視點擂台

李傲然唔選立法會就好啦
之前睇到佢挑陳海琪機
有眼不識泰山

理大民主牆事件佢得罪唔少人
學獨啲人好憎佢，選嚟盞嬲屌

做好區佬先
令人驚訝的係余德寶唔選狗閪
狗閪有個黃碧雲

最期待星期一同星期四聽踩場

教主今次原來咁大鑊

走過鬼門關

一、

生命無常，上帝作主。

我一直都有定期血檢的習慣，由於早前抽血檢查發現前列腺癌PSA指數過高，經超聲波掃描檢查亦發現前列腺腫大部分有異樣，經梁智鴻醫生安排，四月廿三日（星期四）早上入院（養和醫院）進行超聲波掃描抽針檢查（TRUS Guided Prostate Biopsy）。

這一次的抽針檢查竟然因為細菌入血而出現致命的併發症-敗血病，使我一度要在生死邊緣掙扎求存。

當醫生發現超聲波影像有可疑的地方時，會進行針吸活組織檢查，醫生在超聲波的導引下，用高速穿刺槍穿過直腸壁，進入前列腺懷疑有腫瘤之處，穿刺十至十四針，以取出前列腺組織進行病理化驗。據說這應該是所有檢查中最痛的一項，不過在進行抽針前，醫生可為病人局部麻醉或打止痛針，穿刺過程時間亦不會太長。我沒有局部麻醉，祇有打止痛針。測試完成在病床休息幾個小時後，傍晚出院返家，臨行前梁醫生一再叮囑，抽針屬創傷性的檢查，病人在完成檢查幾日內可能會出現血尿、發燒等情況，均屬正常，不過如果出現高燒、嘔吐或血壓過低，則必須立即通知他。回到家中，吃過晚飯洗完澡便稍事休息，之後準備看《毓民踩場》直播（這一集是兩日前錄影，嘉賓是曾智華），但是身體極度不適，頭暈目眩、頭痛，而且開始發燒，在床上躺了兩個多小時後，全身發抖，氣促，嘔吐、身體發滾，用體溫計測量結果是高達卅九點八度，十分嚇人，於是立即用冰敷及吃退燒藥，情況稍為紓緩。凌晨兩點幾，留言給秘書Crystal，請她早上致電梁智鴻醫生診所。四月廿四日（星期五）中午診所方面來電：要立即入院。下午三時抵達養和醫院，不到半個小時，梁智鴻醫生趕到，經過檢查後發現血壓極低：76/48，梁醫生以定速輸液泵施藥，希望可以提升血壓，但半個小時後血壓仍無仼何上升跡象，梁醫生神色凝重對我說：細菌入血，是敗血病，要即刻入ICU！

聽到要入ICU搶救，已心知不妙。原來嚴重的敗血症是會導致供應組織的血流不足而使器官衰竭甚至休克。深切治療病房是為需要高度密集醫療照料的重病傷患或垂危的病人所特設的病房，有很多設備和儀器，隨時監測患者的身體變化，並由醫療人員廿四小時輪班照顧，廿四小時監察是為了可隨時為病人提供整體性的器官支持治療。

入住深切治療部，都是生命垂危的病人，要在病情穩定無生命危險後才能離開。當時心裏在想，我可以出得來嗎？進入深切治療部病房後，由養和醫院深切治療部主任李衞全醫生負責主導治療，而我的主診醫生梁智鴻教授亦在場，還有三位腎科専家：香港腎科權威余宇康教授及唐國隆醫生、陳楚文醫生。

二、

在深切治療病房床上，雙手滿插靜脈注射溶液的膠管，全身都是喉管，包括尿管、胃管；心電圖、強心針，再加上要用呼吸機維生，身體的痛楚不言可喻，但神志仍然十分清醒。

在命懸一線的時候，我在想些甚麼呢？都在思念家人。

第一個想起的是今年年初在美離世的舜兒，幾個月來幾乎每天都思念他，那是一種心中最深刻的傷痛和思念。躺在病床奄奄一息的我這時候突然出現一個念頭：也許很快我們就會在天家見面！但是一想到我們家那位好不容易才撫平喪子哀痛，又剛剛在台灣完成骨科手術正在休息的「一家之主」，眼淚就不停的流。四十年來，她默默忍受我的不斷闖禍、不斷犯錯，又不善理財，更要因為我的政治言行經常擔驚受怕。沒有她的忍讓、包容與愛護，我一無所有。

如果今次在刦難逃，無法走出深切治療病房，她怎麼辦？還熬得下去嗎？她不應該受這樣的苦，上天不能這樣對待她！我不能倒下去。由於大疫當前，妻子兒孫分處美、台兩地，我孤軍與病魔作戰，更加需要堅強的鬥志。

生有時，死有時。我是一個有基督信仰的人，不會畏懼死亡；我也不是一個遇到苦難就動輒說要交付 上帝的人，但我經常禱告。躺在「加護病房」的病床上，我不斷默念《主禱文》，祈求 上帝救我脫離兇惡，又記起大衞的詩：

耶和華是我的牧者；我必不至缺乏。
祂使我躺臥在青草地上，
領我在可安歇的水邊。
祂使我的靈魂甦醒，
為自己的名引導我走義路。
我雖然行過死蔭的幽谷，
也不怕遭害，因為你與我同在；你的杖，你的竿，都安慰我。
在我敵人面前，你為我擺設筵席；
你用油膏了我的頭，使我的福杯滿溢。
我一生一世必有恩惠慈愛隨著我，
我且要住在耶和華的殿中，直到永遠。（《詩篇二十三》）

四月廿五日（星期六）凌晨零時左右，全身發抖、呼吸困難、嘔吐，醫生要我簽一張同意書，如果靜脈輸液無法維持正常血壓，可能要做一個預防靜脈拴塞的手術。不過，睡醒之後，血壓逐步回復正常，血流不足導致器官衰竭的危險解除，而排尿情況亦開始改善。四月廿六日（星期日）上午，我被轉送到普通病房，繼續接受治療。

翻看四月廿五日的《荒漠甘泉》，引述的經文竟是：「應當一無掛慮。」（《腓立比書》四章六節）

Thank GOD！

四月廿六日離開ICU後，頭兩天因為藥物敏感全身紅腫，十分痛苦，需要注射另一種抗生素，但隨着五位醫生的悉心治療，情況慢慢好轉，五月四日（星期一）終於可以離開普通病房，「打道回府」。

三、

禍兮福所倚，前列腺癌測試結果只是嚴重的前列腺炎，敗血病治癒後休息一段時間再做手術。梁智鴻醫生告訴我，抽針是目前唯一可以確診前列腺癌的方法，細菌入血，變成敗血病的風險其實並不高，他還開玩笑的說：「舊年到依家，做咗近百個超聲波掃描抽針檢查，得兩個有事，兩個都係我老友，你係第三個，你都係我老友，哈哈！」

我要衷心感謝梁智鴻教授、李衛全醫生、余宇康教授及唐國隆醫生、陳楚文醫生。在深切治療病房兩夜及在普通病房九天期間，得到你們的專業、用心的治療，使我脫離險境，逐漸康復。我也要感謝養和醫院深切治療部及三十三樓普通病房的全體醫護人員，因為有你們無微不至的照顧，我才可以安然無恙。

四、

頗有一些不滿我的政治言行的教會中人會質疑我：基督徒會是這樣的嗎？然而，「因信稱義」是基督教的核心思想：「你若口裡認耶穌為主，心裡信神叫他從死裡復活，就必得救。因為人心裡相信，就可以稱義；口裡承認，就可以得救。」（《羅馬書》10:9-10）此間某些教會領袖、自稱基督徒的高官和政客，面對社會的不公不義經常沉默，甚至為極權政治塗脂抹粉；對於中共拆教堂十字架，不斷迫害基督徒的惡行，更是噤若寒蟬。中國家庭教會牧師王怡只是根據聖經在教會講台上說過「任何人不悔改就必定滅亡」之類的話，竟然被視為對習近平的大不敬，二〇一九年十二月三十日，被中共羅織「煽動顛覆國家政權罪」和「非法經營罪」判刑九年。香港那些言必稱 上帝的親建制教會領袖和基督徒，可有聲討這種「逆天」罪惡？原來他們不是「因信稱義」的基督徒，而是「因權稱義」的「法利賽人」，甚至只是極權主義者的奴才！

正如基督徒倪匡所說的：我們信神不信人，人是靠不住的！

生命無常，上帝作主！ 請大家互相記念，互相感恩，珍惜家人！大疫未歇，大敵未滅；祈望人人珍重身體，在艱彌厲，戰鬥到底，衝破橫逆，香港重光！

黃毓民

二〇二〇年五月四日

唔好咁
無事就好了

教主可唔可以退休返台灣陪多d黃太

會唔會比人講係燒山/走佬

踩場有亨利

我反而無失望
係，出嚟示威既熱血係冷卻咗
但而家係輸比連美國都被偷襲到既武漢肺炎

但我見到天水連線真係好勤力好堅持
呢班新進區議員係一直推動緊整場革命
落區，做戰地記者，推動黃色經濟圈，連派消毒搓手液都做埋
老果班賣香港拖後腿其實都預撚咗
但香港人，認啦，整體未夠決心革命係事實
只有不斷嘗試流血以外既反抗

毓民一直屌泛民係因為班撚屌太易縮沙
但奈何香港人根本就係易縮沙，莫講話香港
華人，甚至世界各地，縮沙既人始終佔最多

無計，只能夠一路迫一路含撚，直到有一日你夠膽咬斷佢碌撚

祝教主早日康復

只係個人觀感
大家觀察的唔同
你觀察到好的一面
希望你都體諒下點解會失望
有些區議員輸打贏要、上網打飛機、堂堂區議員應該做的係幫老人家登記口罩、但唔做都要出個帖串下好無聊

做議員只有做同唔做、做就做、唔做唔洗講到咁清高

以大埔區為例、佢地否決左幾個同地區體育會有關的活動，當中包括傳統項目、個體育會我由細去到大、因為個會有部分人係同建制派有關就俾人否決、前題香港邊有咁多黃的體育會 政治就係妥協

的確有些人有心做野、我有時覺得熱狗打少d飛機可以呃到人、黃兆健算係乜都做齊、不過衰在自視過高

李傲然唔選立法會算唔算係幫左泛民？
有好多情況都係兩難
做區議員未做好就選立法會、要急著成長、拔苗助長到時去到立法會俾全港人屌

我個人比較反感的是
投左票俾某條撚屌
問佢過去的出勤紀錄佢無打算改善仲X返我轉頭
做人最緊要均真
真係唔會再含
焦土算

睇暫時名單九西得劉澤峰同劉偉聰比較討好

比較介意本唔本土同衝唔衝的問題
唔想要賣乖取巧的人
好彩小麗老母退選

咁梗係本土先講 泛民眾志嗰啲wfc啦
除呢兩個馮達浚都係本土 但我唔熟佢

其實phone in 都好聽

同埋我真係佩服台長嘅學識，真係好犀利

直情未聽過
乜水

而家相對只可支持劉穎匡

今集神秘之夜有陳博phone in

踩場台長，William，白兵，另外兩個嘉賓係？

癲狗記者

屌那星
日日俾黃衛兵搞
仲去其他帖搞我
原來無言論自由

薑巴
聽日凌晨睇Eurovision

係，聽日Eurovision

幫手推下Eurovision個帖

屌
我幫手推我怕班撚人搞埋你個帖
搞我一個好啦

到底點先算記者？
公民記者的概念早在獨媒創立時在香港開始
到而家科技進步左可以開fb live
13歲都可以話自己係記者

記者應該係專業受過教育同訓練
而家記者的專業性被拖低同模糊化

想知依家中學校園記者係咪好普遍
定反送中之後先流行
我2x歳都好似同中學生脫節咁

校園電視台？
我知明報有搞小記者計劃

而家個13歲小朋友所屬的深學媒體係個網媒
正常黎講no pay⋯⋯即係屬所謂公民記者

正常的記者入職要買勞保、強積金etc
公民記者=wfc=死左無人知

癲狗日報雖然係網媒但同時係間公司、有乜事毓民台長負責

但個小朋友有乜損傷邊個賠得起？

我3x咪仲脫節
今日踩場都講到2014年fb未有live..

而家有乜事就人人話自己記者
反光衣亦唔難買到

記者證亦都可以自己過膠自己做

因為香港做記者係無發牌制

係，出面啲post講到校園電視台間間小中學都有咁

驚屄咩

鼓吹全民記者個風氣真係
只可以靠自律，但一定有操守不良存在

學校的校園電視台都係講下學校有乜野搞
唔涉及採訪
以前中學都有校報，不過好廢

在箍牙帖有人見到私怨撚搞我
叫我做返cd-rom避避

其他事情還好
而家出去影抗爭場面講緊隨時無命
中彈的有、箍頸、警棍扑頭都有

實在不明點解個阿媽仲俾個仔出去
不過可能在鏡頭面前好黎好去啦
其實件事好嚴重

如果無媒體影響力個阿媽自己惹官司疏忽照顧兒童
個仔送去兒童院、一係遇到咩意外咁就喊都無用

公民記者個概念亦是警方所講的「假記者」
變相嚴厲針對傳媒
蘋果攝記被箍頸亦係被針對的例子
個攝記而家全身中左椒腫左

差少少做90後啦
其實90後今年都30

我聽依個台都因為台長

肯答未呀
[冇人理]販冰強回應荃灣狗屋輪姦案：正在通緝事主

支持樓主撐警
鄧炳強：女子報稱警署內遭強姦正被通緝 涉給假口供

個問題係
台長都講得好清楚
癲狗唔會請未成年做前線記者
其他有影響力既媒體取態應該都一樣
變相班細路只可以搵啲wfc嘅學媒
咁一定係冇咁好保障同保護措施

班狗想搞發牌限記者權就一定要反
但同時都唔應該鼓吹兒童記者呢個風氣
咁搞落去一定出事

其實幾時有人鼓吹我口中所謂「兒童記者」？
再講上面討論到記者「專業」問題，癲狗日報記者都唔係新聞專業出身啦 唔少行家都對癲狗記者啲行為有意見。
專唔專業唔係話成年、有公司就專業
唔通cctv個啲係專業記者咩

係咪要警署發牌？
依家有記協發證架傻撚

你去睇返13歳記者啲討論，香港人有種戀童癖

我冇講癲狗記者操守係好(蛋哥嗰類)，但點都輪唔到國家機器規管，所以咪話只可以自律

記協發證只係一張會員證

每個人都可以做公民記者、但唔代表可以避過法律與刑責

所以學生媒體要衡量自己的風險

癲狗記者即使出左事、點都有毓民台長承擔
例如蘋果日報記者出事、有總編出黎登聲明

#Obamagate 奧巴馬門咩事？

想聽台長聽日講呢單

咁係要咩人去發記者證？政府？

官方採訪、立法會就有記者證

而家134都聽my台

白兵：其實現時立法會得兩個人值得連任

#225 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

台長又中流彈 講唔會請未成年記者都有得屌

唔想理個白兵
明知毓民my台好撚憎熱狗
佢走去支持蟲泰

唔請未成年人對大家都負責任
無乜好屌、屌的人唔該推自己仔女出去死
死左唔好喊

睇左癲狗記者同人嘈交的片

好肉酸

Perry Ng嗰條？

唔清楚在youtube睇到

Julian FB

請課like

癲狗日報做乜鳩

係咪呢單

係啊

你睇返成件事先

睇左pin的內容了
在藍絲account見到
俾機會人小題大做都唔好

睇完今日的新聞好嬲
個心有野頂住
如果毓民好返我想聽佢講西史條題目

其實條題目兩邊都可以答

利大於弊，主要係講日本對中國現代化嘅影響

弊大於利，主要係講日本侵華嘅影響

但我又好想知教主點睇

畢竟教主在歷史上有見識
如果答的話就唔可以100%同意不同意啦
同埋日本侵華間接令共產黨堀起

其實好唔開心
個心有野頂住
22歲阿冼暴動罪坐四年
歷史科、通識俾港共搞
林奠撐警會歪理連篇
垃圾會內定主席

我們做錯乜事？再加上自身的事
又返返去年的不安
內心靜唔到落黎

前幾日在連登睇到墮胎帖、個樓主好勇敢唔生出黎

大家唔好生仔、唔好害下一代

對我黎講、一係買炭一係認命

對唔住大家、放負

嘆息知人真未易，流芳遺臭盡書生!
黃毓民·2020年5月15日星期五·1 分鐘
一、
二〇一〇年六月二十四、二十五日，香港特別行政區立法會以四十六票贊成、十三票反對，超過三分二多數通過特區政府提出的政改方案 (《修改二〇一〇行政長官及立法會產生辦法的決議案》）。

由於民主派最大政黨，領導政治反抗運動二十年的民主黨，放棄理想、背棄選民、出賣盟友，藉着反對公社兩黨的「五區公投」運動，向中共政權輸誠，使得中共操控香港政制發展由實然變為應然，破壞「一國兩制、高度自治」原則，並使香港實行普選遙遙無期。

政治的變數多於常數。二〇一〇年香港政治波譎雲詭，可見的將來，民主政治更如斷港絕潢，不見出路，都是因為政客翻手為雲覆手為雨。由司徒華、何俊仁、 張文光以至劉慧卿，今日的我打倒昨日的我，自食其言，自毀立場，還要振振有詞，批判社民連「枉尺直尋，都不妥協」的抗爭路線，將那些為了民主公義而譁變的熱血青年推到對立面，更侈言「理性務實、對話會談」才是民主出路。他們顯然忘記了，「對話會談」的對手是「一黨專政」的極權主義者。

二〇一〇年七月一日下午，攝氏三十多度的酷熱天氣，港島維多利亞公園聚集着五萬多名市民參加「七一大遊行」，民主黨成為過街老鼠，遊行沿途都被憤怒民眾「嗆聲」。七十九歲的政治老人司徒華穿著印有「不到維園非好漢」字樣的白色T恤，大熱天時，對着「嗆聲」民眾反唇相譏,老神在在，唯我獨尊。從這些長期佔據民主道德高地的人的「變臉」，不禁令人想起白居易的一首詩:
「贈君一法決狐疑，不用鑽龜與祝蓍。
試玉要燒三日滿，辨材須待七年期。
周公恐懼流言日，王莽謙恭未篡時。
向使當時便身死，一生真偽有誰知。」

二、
都說是沒有「五區公投」，便沒有民主黨的「看風轉舵」。毓民一直相信，民主黨是以反對五區公投向中共極權主義者表示「理性務實」的誠意，直截的說，是民主黨出賣公社兩黨來換取所謂「破冰」的「對話會談」。

懷於輿論的壓力，二〇一〇年七月七日，民主黨發表《民主黨六人工作小組與特區政府及中央政府對話會談報告》，企圖消除人們對「暗室政治」秘密交易的疑慮，然而報告內容不但無法釋疑，而且愈描愈黑。

諸位看官，謂予不信，那麼請看看「支持民主黨的改良方案，更支持五區補選公投」的政論家李怡怎麼說吧：

「……但西方從政者的妥協，有兩個前提，一是妥協的對象，是力量相等而屬於不太相同的選民利益的維護者，而不是專橫獨斷、高高在上而且有無數自毀承諾記錄的專權統治者，二是妥協談判必須基於實力地位，因此在達成妥協前一定會盡量累積自己的實力。

「從這個角度來看民主黨這次自稱是在政治現實之下與中央的溝通和妥協，它需要向公眾解釋以下兩點：

「一、在與中央的代表溝通時，民主黨有沒有明確向對方表示:民主黨絕不同意中央有關部門違反《基本法》規定、直接插手純屬香港內部事務的選舉安排事項。 民主黨原來只應在香港本地爭民主，只是在中央干預既成事實的不得已情況下才要同中央就此問題商討。因此，民主黨應要求對方明確中央對香港政改的干預會到什麼界線。具體來說，就是要求不要就香港選舉問題再作釋法。换言之，不是要求中央對普選路線圖和功組存廢表態，而是要求中央插手到此為止。這要求會不會被接納是另一回事，但基於信念倫理，卻不能不提出。

「二、任何談判都應以實力地位為基礎。民主黨的實力不可能與龐大的中國共產黨相比，它唯一可以依恃 ，是香港市民對民主的支持。市民對真普選和廢功組的意向愈強烈，聲音愈大，民主黨與中央談判就愈具實力地位。五十萬人上街，促使二十三條立法收回和董伯下台。如果五十八萬人在公投中投票是促使中央向民主黨方案讓步的話，那麼倘若民主黨參與及全力支持公投，倘若以筆者曾提議的由泛民鋼鐵團隊總辭公投，那麼將投票人數衝上百萬絕非難事。以這樣的實力地位去談判，自然可以要價更高。但民主黨對公投採取了不參與、消極對待，甚至對民主黨有一錘定音影響力的元老帶頭不投票，更有許多說公投激進、不會有成效的言論。民主黨對公投的暧昧態度是不可否認的事實。「政改談判報告」以民主黨不參與公投發生在與中央對話之前，來否認這是交換條件，這說法不具說服力。因為你雖不以此作交換條件，但中央卻以民主黨不參與公投作為可以與民主黨對話的條件。民主黨未必不會料到，對話可能因它的杯葛公投而發生。昨天梁愛詩說去年十二月底，民主黨決定不參與公投後不久，何俊仁已向她表示想同中央溝通了。

「因此，民主黨必須就它對公投不參與、不積極甚至可說是曖昧的態度，作坦誠 的表白。如無法解釋，就要為公投中背棄民主的行為向支持的市民道歉。

「何俊仁寬容的笑臉，和劉慧卿反粗口的轉移視線的言論，無助於解決民主黨的困境。政改談判報告也不足以回答最基本的質疑。民主黨如果仍抱持着實現民主的信念倫理，應沉痛地將它的困境負責任地視為香港整個民主運動的困境。市民等待民主黨就上面提到的兩點質疑作解釋，或公開道歉，使泛民支持者能再次凝聚實力，並以實力地位來與北京及建制派周旋 。」（李怡，《香港民主運動的困境和民主黨的責任》，《蘋果日報》， 二〇一〇年七月九日。）

三、
頗有一些支持民主的人對社民連的「躁進」、「激越」言行不以為然，對毓民經常的「詈罵」、「羞辱」同一陣營的人很不諒解；然而，毓民服膺嚴復「使理謬事誣，雖以君父，不可從也」的探求真理原則，那就無法不是「樹敵為樂，交友為苦」了，恐所以亦不必費詞辯白了。

這一陣子，毓民不是沒有自省。翻看數以十萬言的舊作，痛切反省之後，批判背信棄義，出賣民主的政黨及政客，立場更加堅定，意志更加不會動搖。

一九九五年一月出版的《黃毓民政論集》對當時聲勢俱盛的民主派，毓民的批評雖然是不留情面，但也切中綮肯，今天讀來，竟然仍有新意，可以說是香港民主運動的悲哀，以下選取《黃毓民政論集》的一些相關文章的論點摘要，「溫故知新」之餘，更對民主黨的由激進而溫和，得出「物理之必然」的印象：

〈民主派不能沒有道德勇氣!〉
一九九四年三月五日

對抗極權是經由民主的加強，而不是經由民主的削弱，民主派人士懍於現實利害，依附權勢，脫離群眾，其所談之民主只屬胡謅，甚至是騙人的鬼話。

所謂中方接納民主派，民主派為何不能接納中方的「客觀之論」，其實是一種未經思考，知其然不知其所以然的歪論，民主與極權勢不兩立，不存在誰接納誰的問題。民主派如接納極權，便不是民主派，極權主義者接納的「民主派」當然也就不是真正的民主派。

「既要做妓女，又要立貞節牌坊」這句罵彭的話，對於如此這般，認為中共政權可以溝通接觸，並且可以對中共政權發生影響，使其由壞變得好的「民主人士」，可謂度身訂造。

由於一九九七年後香港成為中華人民共和國特別行政區，所以人們便要親共，不能反共，這是什麼他媽的道理。馮檢基說要面對九七回歸的現實，所以不能與「中國」對抗。你怎麼是在對抗中國，你對抗的只是一個以槍桿子控制人民思想、言論、行動的極權政黨！現在你不敢對抗了，要投降了，沒有關係，不要厚着面皮說「他統我，我也統他」！

〈民主人士語無倫次〉
一九九四年三月七日

新華社香港分社三月五日正式聘任二百七十四名「區事顧問」，⋯「民建聯」獨領風騷，有四十三位被委任，「掛羊頭賣狗肉」的民主派政黨「民協」、「匯點」，一如所料，有人「入彀」。「港同盟」當然是被拒諸門外。

區區「港事顧問」，不但搞到「民主派」陣腳大亂，更令有些人語無倫次。

「港同盟」副主席楊森說：中方此舉是孤立「港同盟」，不感意外，但是中方如從港人治港的角度出發，便有必要考慮是否可以長期孤立「港同盟」。言外之意，似乎就是如果中共改變「孤立」政策，「港同盟」便會「欣然」接受中共的「名器」，然後幹與中共相反的事。楊森對共產黨的認識可謂淺薄。不過，共產黨是笨得可以，像楊森這種「意志不堅」的人，為何不「統」？中共孤立、封殺、打擊「港同盟」，正是「港同盟」的資產，千萬不要頭腦發熱，爭取其「吸收」。

可能獲委為第三批「港事顧問」的「匯點」主席張炳良，批評中共不聘任「港同盟」成員，卻聘任四十三名「民建聯」成員，反映中共「親疏有別」，選擇「自己人」進入其諮詢架構。張炳良又指「民建聯」作為中共「嫡系」，如果能利用其位置反映港人意見亦是好事，但「民建聯」在政制問題都是反映中共立場，只有在中共無立場的民生問題上， 才反映港人意見。

張炳良的說法，語意混淆，自相矛盾；「親疏有別」，「自己人」的批評，正好罵了自己，「匯點」兩成員被委為「區顧」，張本人將成為「港顧」，是不是說「匯點」也是中共的「親」，是中共的「自己人」。

〈義與不義不可同負一軛〉
一九九四年二月十一日

在政治上賣乖取巧的人，多半也是避義如浼，見利忘義的人。既然以爭民主自由為奮鬥目標，又如何能夠與極權主義者同流合污呢?「義與不義不可同負一軛」。這是大是大非的問題。

民主運動是政治抗爭運動，它不是投機，甚至投降的「便宜」活動。從事民主運動的人不可能「務實」，向現實權勢利害低頭。如果民主運動需要「務實」，那根本不必搞了。

民主派有「溫和」與「激進」之分，應是指其成民主政治發展的緩急「各有主張」，並不是以其成員對中共的態度來分別。

接受「港事顧問」的委任，是因為深信「堅持民主派的基本原則」與中共溝通是可行的。

堅持民主派的基本原則與中共溝通，真是談何容易？一旦「溝通」成功，民主派的基本原則還可以堅持嗎?

四 、
上述引文是毓民十六年前寫的時論摘要。「我為東道主，不作奴才文章」，一以貫之；那時，毓民是在報章撰寫時論，電台電視月旦政事，沒有政治包袱，可以「不黨、不私、不盲、不賣」，被罵的人嘴裏不敢說什麼，但心裏卻是充滿憤恨，那也是人之常情。二〇〇六年夏天，毓民組黨，短短三年間，社民連在已經「溫和」得不成樣子的泛民主派中，成為一股新興的進步力量；二〇〇九年七月社民連倡議「五區公投」，泛民主派「為團結而相同」的犬儒思想遇到最大的挑戰。到了這個時候，毓民及社民連中人講什麼話都會貽人破壞團結，製造分裂之譏。

政改風雲的最主要章節，竟然是民主黨在特區政府及親政府政黨，還有主流媒體，特別是《明報》的卵翼下，組織動員」場鋪天蓋地，批判、圍剿社民連的運動。

何俊仁揶揄社民連的政治抗爭，說「不如搞革命」；如果這樣的歪理都說得通，他作為支聯會的常委，為什麼不「理性務實」，放棄支聯會五大綱領，特別是「結束一黨專政」呢?何俊仁今天講的話，是完全否定他過去二十年在政治反抗運動的堅持。他是因為「悟以往之不諫」，所以要由對抗走向談判，抑或是他根本就身心俱疲，需要休息?「不是敵我矛盾，是人民內部矛盾。」這是何俊仁在六月上旬某天，在電話中暗示將會支持政改方案時，問毓民可不可以這樣看通過政改方案後的泛民主派關係。毓民當時說：現在仍然是人民內部矛盾。以後的事態發展，已經不是人們主觀意志可以轉移的了，與何俊仁究竟是敵是友，老實說：我也搞不清楚！

寫到這裏，不禁想起徐佛觀先生在一九五四年四月在台灣的《民主評論》雜誌一篇文章〈中國知識分子的歷史性格及其歷史的命運〉，其中一段說:「……概觀二十多年來(按：即大陸陷共前後)知識分子的性格，其形態可略舉其三: 是以個人小利小害為中心的便宜主義。在便宜主義之下，決不擔當一點天下的公是公非。昨日之所非，不妨為今日之所是;私下裏的痛恨，立刻變而為公開時的揄揚；口頭上的批評，立刻變而為文字上的歌頌。一是貌為恭順，刻意揣摩。百說百從，百呼百諾。但實則一事不辦，一事無成;當面的色笑承歡，決不代表背後的盡心竭力。一是捕捉機會，肆行敲詐，獲取報酬。此時的群眾可奮起敲詐其平日所奉事的領袖，在野黨可奮起敲詐其平日受御用的在朝黨。力之所及，真是『殺百萬生靈，亡數百年社稷』亦在所不惜，更何有於禮義廉恥。為了表現恭順，則集權口號當行，為了實行敲詐，則民主理論應手。恭順與敲詐，互為因果循環，迫得在政治上既不能集權，更不能民主，真是走投無路。......」

講的是六十多年前中國知識分子的性格與命運。上一世紀四十年代支持中國共產黨的民主人士，五十年代中被毛澤東「引蛇出洞」，一場反右運動，幾乎無一倖免。今天香港的民主黨人，不知有沒有讀過這段歷史?
從五區公投運動到政改風雲，毓民及社民連的同志，被極權主義者的奴才及奴才的奴才，以至泛民主派中早已對社民連不爽的人，再加上自詡公信第一的所謂知識分子大報，不謀而合大圍剿，泛民主派甚至有人以「破壞團結」相誣者，真是幼稚可笑!

事已至此，人們只憑常識判斷，便可知道究竟是誰破壞團結，製造分裂?
在這篇文字的末段，特抄我最喜歡的陸游作品《過廣安弔張才叔諫議》，聊以寄意:
春風匹馬過孤城，
欲弔先賢涕已傾。
許國肺肝知激烈，
照人眉宇尚崢嶸
中原成敗寧非數，
後世忠邪自有評。
嘆息知人真未易，
流芳遺臭盡書生!

民主黨中人有誰讀過這首詩呢?也許博學的司徒老人讀過。「嘆息知人真未易，流芳遺臭盡書生！」對一個人操守的認識，原來較諸對其意見的了解更為困難！

摘自《人民最大-五區公投錄》編者代序
（二〇一〇七月初版 明報出版社）
／黃毓民

Jullian難分真與假

你地知唔知陳達仁安采妮單嘢咩事

唔知
我諗這個帖無乜人會聽達仁在線

睇左毓民議會抗爭的片段

泛民的抗爭不及毓民一人之力的一半

蟲泰on99 含撚食屎狗

有關心流浪貓狗應該會識安采妮

by the way 見你開咗某個post，冇用架喇，咁多打手，柒都會變英雄

我係當9up膠post
班打手開宣傳機器互屌由佢啦 唔使care

其實我都已經完全冇興趣理

阿東同亨利上踩場

黃毓民:李卓人、劉慧卿、湯家驊、何俊仁終將受到歷史的懲罰！（2011-05-11）--粵語中字

睇MY台 直播 講返 真係

個關鍵在於兩點

是旦啦

16年果時見到佢佢勇 仲以為教主啲靈童終於成功轉世

而家佢無左教席
又怕被DQ
愈來愈多藉口

如果九月選唔到佢就失業

東哥講明唔玩初選 睇怕都俾人屌死

不過出選無教主撐

唉啤梨都話波子強選乜撚吖屌

睇個女嘅放出嚟條片
聽個男人講嘅嘢同語氣
唔係當自己女人，係唔會咁講嘢

My台成個圈子都睇化晒 真心佢仲掂選舉呢趟渾水為乜

睇達仁在線最近個集 個男都似痴痴地線

佢身邊d fd都睇唔明佢到底想點

真心膠囉，睇佢做節目就知

搵唔到條女段片

Thx 🙏🏻

就咁聽唔涉及任何桃色糾紛

不過 蘋果動 刻意將單野同「男事主最近離婚」放埋一齊寫
（因為男事主系Yukman網台（本土）主持）

鄺神兄咁錯蕩

好耐冇見

科學新知fans

琴日一週時事先講完fb問題 今日就...好恐怖

台長神預言

唔係預言啦 本身一定有moon住
但係得台長take serious去講

王喜上踩場

估唔到佢2014年係藍絲
不過唔打人唔出聲就算

我唔意外
2014年有人覺得警察都係打工盡責
如果你再早d出去就會感受到佢地一樣咁黑
只係而家黑到無法無天

毓民病成咁仲幫手搵王喜

毓民踢爆預告 2020-05-22
直播時間：19:30
主題：
1、國安法殺到，一國暴政撕破兩制畫皮！
2、中共必將要為毀港亂港惡行付出沉重代價！

MyRadio Patreon:

毓民返黎啦

毓民精神幾好

毓民瘦咗

527與立法會大會都要夾實泛民

毓民返黎踩場啦
今集仲有劉夢熊

坐紅樓夢隔離更加顯得毓民瘦咗好多

教主瘦左d

呢期聽多咗台長毓民翻黎反而變咗無咁啱聽
dream beer 都係配陶傑先有火花

一週時事

有無人鍾意聽phone in環節

台長咪無聲
得對方講

推介畀 2014 2016 2019年 開始接觸政治
(或者成世凈系睇TVB既人)
黃毓民大戰劉夢熊
266,592 views

毓民勁在可以同政見唔同的人做朋友

其實唔難

做朋友
（巴打今年幾多歲）

徘徊在朋友與敵人之間
而家在政界有邊個可以同老鼠成又可以屌佢又可以談笑風生

我建議屋企張床要人
因為527唔會即日過
請睇毛姨姨面書

預留幾多時間唔關事㗎
612都係咁 可以即日表決

警方準備左3000警力比星期日2000警都多
分分鐘526晚就會搜袋搜人
今日中環站都搜人

安全嗎？上黎報個平安

今日踩場有梁家傑

聽完聽光明頂

哇 梁家傑上踩場

國歌法已經二讀左
屌
得朱凱迪同許智勇抗爭

其他人食屎

Yukman唔選立法會議員 = 唔系競爭對手 = 泛民唔會再浪費資源抹黑佢

做返傳媒人/評論人

屌，袋巾梁

Arm arm好

而家星期四唔聽電話
轉去光明頂

而家多左嘉賓上黎，粗口都少左

而家用法理情理去聽下其他人講野都好

光明頂有沈教授

今集其實唔差

係既
得毓民有咁既份量請嘉賓

連登真係一個有趣的地方
大家三唔識七
連人地答單在箍牙帖問人幾歲箍牙都因為資料問題而唔講得怕起底

唔答就算啦
講到自己有乜資料咁重要
問年幾多歲唔答就算仲要話返人

有寶咩

連箍牙帖都嗌交、真係無聊到一個點
一係就俾連衛兵搞
連登就係中共差在未俾人ban

樓主 生於盛世 定 生於亂世
呢個時勢（亂世）唔怪得人心惶惶

要幾時去報到？有無話告咩？
有無俾人侮辱？

咁其他巴打問下幾多歲都唔得
我衰多口做架両
上連登勿認真
成日見到你的帖有大量負評

好好休息下先

由鳩佢啦

即使俾連登仔搞
我係唔會驚
搞人就係你地口中的光復香港

你搞我無用架
你以為我好唔開心、我會中圈套、好嬲？

我而家好開心啊

你有林鄭唔搞搞我無意思
我唔會少條腳毛

仇恨只會滋長仇恨
用毓民的話：你們只係無名無姓的人

唔好再在網上打飛機

［新東選情］有請勸退師出動、人血饅頭出沒注意

鍾意就幫手諗下推下

毓民今日中氣好好
屌人的力氣返晒黎

星期四就國歌法三讀
who cares anymore?

今集正

就係鍾意聽佢屌老母

唔係個個屌老母都咁正

今集冇請嘉賓
所以屌得好free
黃毓民 毓民踩場 200601 ep1196 p1 of 5 泛民唔閙得 一鬧就係分化L MyRadio
11,046 views

聽昨日phone in
馮生係個中學生
佢話台長制止左佢衝、叫佢打上去傾下計
覺得台長 好有心

今日台長節目咁長

今日都幾豐富有簡浩明
講埋移民台灣

慢必、朱閪
有乜資格屌毓民

你就收皮啦

講緊自己呀 屌你老母

理想： 唔係再在網上打飛機

現實： 屋企張床要人

大學生輔警心聲：當你放低對警察的仇恨 你是放過你自己 以惡報惡 終究會使我們跌入仇恨的深淵

今日見到呢篇文 第一下諗緊d 用字咁撚熟口面
原來係你條偽善臭閪黎

估唔到台長會講digimon

MyRadio最錯系趕走左《學生主場》班後生仔

世代交替 始終系 天道

夾硬做老頑童
試圖「保持」自己心境年輕
其實系逆天道

件事最on9係為咗攬仇狗...

近排毓民有冇講台灣野

my台政治節目不了
(堡主得閒會聽下)
隔離啤梨台啱聽好多
聽得最多係科學新知

毓民又病了

無毓民都有好處
班後生仔屌35+都幾放

姚冠東諗住選新東
其實選黎做乜
毓民唔會endorse
佢亦無人識

啤梨林匡正已經日日串鳩緊佢

我對佢都唔熟悉
無聽佢節目

你地個tone 一撚樣既
其實你係咪差婆黎架？

高級督察：大家都是香港人，不想這個關係持續到永遠，希望回復以前般。

網台主持

其貌不揚 語意不清
但又成日走上幕前

網台缺乏幕後人材
姚 做行政 監製 職位更適合

而家myradio只聽踩場同一週時事

科學新知都幾好

8000人隔離ok 屌緊狗唔係人喎
你呢條大愛閪幾時過去「譴責」呀

簡單一問，有冇人已經無再當警察係香港人

台長做乜咁燥底
technician 唔識放大張相？

仲未完錄播

10點至十一點半

一周時事真係正，update得黎又好多side info
經常睇到d你平時唔會聽到既新聞

係、會講美軍軍機飛過台灣
又會講俄羅斯

毓民返黎啦

等睇一陣又有人開post玩分化

？.？ 有乜好分化

用爛晒嘅技倆：有人開post講今日講嘅嘢，跟住成堆扮兩面嘅網軍走入去開工玩分化，順便吹奏熱白城，跟住推得勁快，長期頂置熱門

毓民屌泛民都有人開帖
原來唔可以屌的

My radio phone in個位B仔
你要撐住啊！！！

台長同Julian聽日可以講中印衝突
前幾個星期有講
點知真打了

仲有北泡

Feel到今晚嗰集會好好睇

胡志偉話毓民係先知

笑死

根本泛民就係一班無預視發生乜事的仆街

毓民幫白頭忠講好話
毓民真係好人
不過白頭忠係抵撚死
成個街工因爲佢十幾廿年而家先交棒
準備滅黨

【都市擂台 — Yahoo直播】施永青、黃毓民：「港區國安法」可震懾港獨及外部勢力？ | Yahoo Hong Kong

佢咁講我好有保留
唔想割佢 但真係接受唔到

我都唔太同意毓民咁幫佢講好話
雖然佢係客觀咁講事實
白頭人送黑頭人都係事實
白頭佬係抵撚死
阻住晒

又到星期三又可以聽一週時事
今日Julian應該講紅場閱兵
三峽

聽日踩場講35+初選名單可能

客觀咁講事實？
唔係佢依家立會主席係咪保皇狗？
理論上佢連初選都冇資格參加

俾佢參加已經好俾面下三

佢

金字塔之謎 (岑逸飛、海林、梁錦祥、方仲滿)

台長上左講東講西 6月23日

正想post

一次過有晒左中右
應該唔會講粗口

呢四個人曾經一齊出現過喺立法會道

台長講講下好似做埋主持果份

四件加埋300歲有冇

過氣廢老吹水論壇

一週時事真係仲好聽過毓民
起碼分析唔會淨係樂觀或悲觀

講習近平睇心情睇面子幼稚出牌
ko部份kol去點分析中共手法

聽毓民都係聽感情，例如小弟呢啲念舊撚，都係鍾意聽毓民

聽毓民多都悶，以前佢屌人可以當rap歌聽
而家唔得

Rap歌

當我粗鄙 聽毓民講粗口會聽到笑
最近佢講食屎飲尿論笑到我仆街

都係聽下Julian講俄羅斯係唔同觀點

一週時事係聽分析
毓民係睇佢點屌人

姚冠東俾黑警拉左
毓民少有聽電話

當日黃台仰，李東升、梁天琦俾人笑
流亡又俾人屌
而家羅冠聰流亡海外又加油又乜乜77

好嘔心

戴妖傻撚左
而家仲講緊40+
仲講選舉有乜用、唔通投左票我地就可以唔洗面對白色恐怖？

笑佢哋嗰啲係水泥隊

屌踩場又姚冠東

拋開佢參選個樣野
聽佢點俾黑警凌辱好撚嬲

Julian幾型仔

希望書展可以順利舉行
毓民要撐住

即係毓民本書趕唔到書展

應該趕唔切啦

不過講真港共其實可以喺書展玩野
只係唔出聲住，你開賣先攪都仲得

毓民踢爆黎智英老屈岑建勳

高汁，不過一陣間又比人話分化

等睇黎智英鳩兜話毓民捕風捉影

出唔成都係好事既
因為藍絲要搞無獨書展
少左個俾人搞既機會
不過都無乜好驚

毓民講是非講左半小時
踩場最juicy就係講是非

政壇恩仇錄

E，梁耀忠白頭佬好似都被屈喎

連下四城出post未

笑足成粒鐘，心口插三刀

呢幾日大口玲丶冷氣細良丶廢土丶毒果會典，啲花生多到呢

搞到白頭佬連初選都無得玩

盧斯達本書都出唔到

留名等睇出年上踩場

咁白頭佬真係抵撚死晚年失貞操既

原來咁多人都有留意連下四城條友

條友職業係咪mon住啲網台 癲到可以逐字紀錄

一週時事好高質

當年搞陳浩天又係逐字記錄myradio，連毓民叫人交月費段聲都寫埋，唔通...

毓民又瘋狂發放負能量
雖然佢無屌錯香港人真係冇撚用，義士血係白流

但你想香港人點呢？個個勇武全部送頭？

當勇武坐緊監都有d叫出面既人唔好放棄
佢想香港人點呢

我想講今日玩初選既，都有份去五區公投架

唉，希望戴妖自己諗清楚，唔好對初選玩反口

有無手足睇一代鋼門何容興的足球世界
聽晚有牙輝

off topic

教主就係一面照妖鏡，照出每個人陰暗面

鄒家成唔想玩初選都要走返入個制度裡
無架、香港人得兩個選擇就係順民或者死士

所以我們應該支持李怡方案
人人反國安法
人人DQ晒

佢無屌錯
個初選表面民主、搞死白頭忠

毓民似未訓醒 唔係幾知玩法

不過支持毓民屌 平衡番D打飛機聲音

毓民：新東咁亂呢牙東就有機會啦

所以佢有佢屌，香港人有香港人排隊初選
講真，其實佢2016真係氣數盡

佢賭戴妖玩爛個初選
我就放長雙眼

新靈童

有一個輸初選又出o黎選已經爛

毓民話唔抬轎

機會應該唔大啦 入得呢個初選基本上都歸晒隊

講真都要有plan b先得
鄒家成
之鋒都好大機會DQ

情願聽佢講馬
我覺得佢而家講個D真係同新個套玩法唔係幾夾

爛就肯定既，香港人玩咁耐攬炒就係要爛既過程啫
一開波港共DQ幾個就爛架喇

佢都無咗當年五區公投以至廣場立憲果種教主氣勢
講真，我覺得佢因為兩次都失敗就直頭睇撚死香港人無guts

佢接受唔到呢種太慢既進程

都係既，六四至今都霉咗30年

YES 但而家進程又好難話係慢 只係同佢諗既野完全唔同路
不過唔會怪佢 人總會跌WATT
個8年佢做既突破係冇得抹煞的

毓民點都有議事經驗
未來立法會同而家區議會個重點睇黎係日日講警暴

立法會點都要做議題

老實講毓民叫左咁多年總辭
佢地唔敢做

係黃毓民走得太前還是其他人走得太慢

冇架啦 到時D人(選民)會想日日埋牙
但唔好話我睇死
肯定唔會 你唔通真係民生議題全部扔低咩
你咪又係會做番呢D基本野
如果林鄭個個月做呢樣個樣唔通佢地真係全部否決咩

太前
不過黎到呢一刻辭又冇乜意思了
都比人剝晒棚牙
要做應該當年政改/DQ梁游個陣做
舊年嗌緊五大訴求個陣都得

聽落去毓民有少少用意氣思考
有d pt太情緒化

所以我覺得工黨得吳敏兒出黎選好冤
而家仲要輸埋

而家班本土素人無人打議題
無人有自己熟的議題
姚松炎當時假假地都係教授

到時講議題就大家出醜

即使有時我唔同意毓民我都好尊重佢
只能講是大家的共業

佢好似唔熟今次初選套RULE
擺左好多自己諗既野落去

好彩佢而家唔洗去選

都係政治掛帥先
你望就望佢係呢方面殺得幾多得幾多
但係對住共產黨都好大考驗
始終粒色仔係人地到

吳敏兒輸都有D可惜
佢個陣搞85罷工 仲有航空業個D都好出力
不過現實係咁

奈何抗爭都會病
抗爭都會老

我貪心想要兩者兼備有學識的人

今次係騎劫個選舉踢走老屎忽
成功左一半

毓民有新書《下民易虐，上天難欺》

上面貼左啦

仲要俾反毓民的人話

置左頂

而家書展延期變相九月或十二月印好可以買

不過而家政治一日都嫌長
個個月的情況都已經改變

選完個晚真係滿地精 咩又多謝戴耀廷 香港人贏左
我真係想睇到時DQ哂啲參選人 再搵啲泛民老屎忽做plan b 會係點

成班人個思維仲停留係 總辭咪比哂啲位奶共派做 收共產黨錢既層次
邊有得討論

同埋一到選舉成班人就變哂樂此不疲 日日討論投邊個好 邊個係鬼 呢個又屌個個又屌 將個重心全部轉哂去啲minor野度

國安法 共同綱領冇人敢提 明明呢啲先至係最關鍵

而家有國安法同DQ大法
而家想做都無意思
去年七一衝立法會宣告議會已死
而家就玩餓狗搶屎

G 兄係鍾意正言若反再反言若正嗰啲嚟，睇過佢啲嘢就知係要扭嚟扭去先知佢講乜😂

你身處緊既係泛登
無睇過任何一場初選論壇
台長同毓民話無人咁講國安法WTF
由佢地打飛機自high到報名個刻拖到最後DQ

可能連登仔好後生
毓民在佢地眼中只係廢老

屌 啲泛粉話人收共產黨錢搞分化 個仔喺大陸 講多幾次就可以呃到啲上年六月先留意政治嘅盲毛架啦

我敢肯定次次毓民嘅post 下面屌班人跟本無認真聽人論述 啲人有心求其cap一句 再加啲泛粉 點下火就呃到人㗎啦

多謝戴妖個post擺明係打手推起，選舉日啲妖魔鬼怪就出晒嚟

使鬼選舉日咩，兒登一早已經係大台

今晚一週時事一定精彩

佢哋真係講d大家無留意既重點
美國擺明用條狗斷線收賣南中國海海周邊國家圍攻支那

支那最好就刷鎗走火
美國打撚到佢縮入老母個閪度

翻聽緊《本土最前線》

內憂外患
疫情、水災、失業、香港問題、印度、南海、台灣

屌鳩OMDB

Missed

世界上得返長毛同死屍
我寧願死

舊年反送中前《毓民踩場》live都系得幾百views
果陣Yukman仲諗住向泛民獻計拉布

今晚過五千

上星期屌肥佬黎嗰陣加加埋埋過一萬架

估唔到myradio討論區都推到咁多版，原本以為幾版就收皮

係兒登講毓民會俾成班人9981斬邊個敢開

開就固然啦，兒登不嬲鍾意連坐屌曬全世界，有咁多人肯講嘢肯推都難得

我開啦
反正有撚人搞開我
我唔介意俾人搞
當R痕

個帖大部份人都欣賞台長
一週時事聽下歷史、故仔，地緣政治好特別

毓民就一時時、有時覺得佢讚自己有點多 不過佢又無讚錯

My台就只聽一三四

大家當圍下爐咁傾下計
屌下人咁、屌屌下就幾頁

聽八婆野係天性

影碟情報室、科學新知都正
同埋我呢個馬撚有聽開馬後砲 冇錢賭都有得聽下

人人都鍾意

你成日的生活就係聽電台

Xixitai啲黃衛兵理佢哋都廢撚事
舊年先留意香港政治學人鳩屌毓民

比起其他台毓民已經唔算八公
比起大口玲、長毛、廢陶（無撚聽）

聽住嚟做嘢啫

睇到隔離啤梨po咁熱烈討論條撚樣
應該好快到my台

有一條友我開帖就會搞鳩我
十月講既野每次都貼到而家

連登仔唔洗返工做野

你話連下四城？

呢期要返工冇聽Live多數睇replay

my台忠實fans

係佢都屌埋啤梨下個就到myradio

聽my台夜晚時間好快過

唔撚想理仇思達
佢連Joe Yeung都搞
毓民有時處理唔好一d事情
而家咁樣已經好好

仇思達

你起下佢底，條友真係得閒同痴線到好撚勻循，網台是非尤其是毓民、啤梨、亨利、神駒呢啲佢最撚鍾意輪住開，重要逐字記錄咁開，真係好撚痴線

都係重溫多

俾人恥笑完奶中箭奶到咁肉酸之後發撚晒癲咬非飯民非建制啲網台
好可惜果句嘢得熱狗有留底

竟然有啲咁嘅歷史，真係唔知

2016：讀多幾年書先好學人做政棍啦！
2020：對唔住Gphone

我柒咗，以為你講緊連下四城，原來你講緊仇思達

有排仇思達屌熱狗成日聽
之後佢咬盧斯達咬Joe Yeung就仆街
而家仲有人聽仇思達浪費人生

古今戰役都正 最正係講國軍個幾集

我上左連登仔個死亡筆記 好撚驚

政壇恩怨

咁果8年係毓民加速咗抗爭既
佢又要佩服而家年輕人
但又怒屌gphone同黃台仰梁天琦

政棍如果係罪惡咁個個都做雞架喇，除咗死咗同坐緊監果d

又學中文

YES

吾國吾聞好聽

許章潤公開信全文：

致敬清華校友：

歲在庚子，時令惡月，章潤羈獄，旋遭清華開除公職，頓時生計無著。教書三十四年，于清華服務凡二十載，至此悉數歸零。

承蒙清華校友不棄，網上募捐，以為奧援。集腋成裘，凡 594人次，自十元而千金，共募款 100683.77元整。章潤年近花甲，眼雖花，體尚健，可勞力掙飯；學有限，思不輟，擬賣文買米。校友高義，感銘於內；善款犖犖，謝絕在外。時至今日，廟堂華奢，而同胞多數不過勉強溫飽，苦力掙扎；官媒昇平，其實半個中國泡在水中，風雨飄搖。士人普遍萎頓，善作靡靡之音，不甘寂寞；官場心灰意懶，上下虛與委蛇，只待棄舟。政體惡質不改，全球諸邦防範，早成孤家寡人。而極權必敗，自由終將降臨吾土，天意人心，如日月昭昭矣！吾人一日不死，便一日呼喚。此為言責，也是天命。活下去，承受苦難，在暗夜鑿火，迎接黎明，正需同溫民吾同胞、物吾與也之義。故請將義捐轉付急需之處，情義播撒於苦難深重同胞。

天快亮了......

僅此略陳，再謝校友諸君！

二零二零年七月十九日

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民 + 國際線 + 本土 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四、五不是取代Plan B的理由

係咪有大粒花生

唔想再理熱狗

而家在myradio講熱狗野無意思

我憎熱狗關你咩事
熱狗仆街當然要屌
但而家在myradio講係無意思
你咁憎碌撚唔好入黎傾計啦

屌我聽翻毓民踩場phone in美國有班撚屌攪緊白宮聯署唔好bam微信tiktok
個聽眾又phone in一樣攪緊同樣既聯署支持bam

點解連登完全無人提？

個phone in好值得聽因為美國班左膠真係痴撚線
民主黨直頭唔係拎Biden當選有咩好黎做政綱，統粹專心抹黑侵出盡力。

講真，喺美國既香港人，唔該真係出分力幫手打美國線
唔好哩埋，要搵命博
侵一失守，香港人喺香港會喺地球上消失呀
唔好比三十年前既錯被出賣地球既民主黨偷雞多一次
唔好被crazy pelosi d樣板戲呃到

冇用架喇唉，左已經主導滲透全世界

得搖擺洲份得天下
加洲一定係藍
得黑人、得同性戀票得天下

毓民都咬過啦...
個時咬Joe Yeung 佢地咪又係因為毓民屌佢地請青政人上去做節目.....

始終普羅係毓民的、邊個上去都應該通知一聲
件事處理上大家都好核突
而家大家分開都好、毓民都講佢唔想做踩場
想做其他節目、但大家就鍾意聽佢爆屌

時政野有時真係唔想聽咁多 唔想聽到泛民、777、警暴

想佢做返以前歷史幾X都有嗰啲歷史節目，講政治真係聽到厭倦...

自從去年開始的事
而家在社交網講其他野都有罪惡感
好多人都怕貼飲食去玩相出黎

在連登有條友由十月搞到我而家
真係有精力
不斷屌我屌我老母
屌撚死我啦

Julian俾黑警搞

毓民咬Joe Yeung = 無問題, 其他人咬 = 仆街

而家新城全日播歌
好耐無聽過997

毓民講標題黨

當時 青年新政 同 熱普城 一樣系 本土派
路線不同 但 票源重疊 = 政敵
（MyRadio把關不力自己都有責任）

輸俾游B收山、講得出做得到
好過班熱狗今日仲永瀆基本法
仲怨緊當時唔投俾佢地
而家熱普城解散左係最好的結局

想知尋晚節目有冇講下國民黨？

方便麵

碌撚其實屌緊咩
洩慾完一啲邏輯都冇

只可以話而家新一班同毓民個陣D玩法唔同

可以睇下李怡呢篇

世道人生：回答選舉主任 - 李怡

一些民主派參選人，接獲選舉主任來信要求解釋政治立場，並要求各人交代是否繼續請求美國或外國政府落實制裁香港、否決所有政府議案及財政預算案、是否原則上反對國安法、港獨問題等。

在立法會選舉問題上，港共政權是採取DQ策略還是延期策略？這是作決定之前的試探步驟。倘若絕大部份參選人選擇為了入閘而跪低，那麼美國對香港的制裁也就少了一個重要理由：你看，香港民主派都說不要求你制裁了，你還制裁個甚麼？倘若絕大多數民主派參選人都堅持原有主張，那麼港共啟動大範圍DQ，就會導致美國對港官特別是選舉主任的制裁，這樣港共很可能選擇延期而避免給美國口實。

已經有些參選人回覆選舉主任了。我不評論他們的回覆，只是設想如果我是參選人，被問到有關問題時，要如何回答。

首先，提名表格已經聲明「我會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。」選舉主任還要說：「獲提名人只有在作出有關法定聲明時是客觀上真確誠意地擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區，才能夠符合該規定。」為「真確誠意」和「保證」設下一系列問題。但這不是一個法律問題，參選人很難證明「真確誠意」與否，只能根據選舉主任的自由心證作判斷。而且，要立法機關的參選人向一個行政機關的辦事人員負責，也違反了《基本法》所定的「行政機關對立法機關負責」的規定。這要求也違反了《基本法》第39條兩個人權公約在香港繼續實施的規定，按《公民權利和政治權利國際公約》第25條規定：「凡屬公民，無分第2條所列之任何區別，不受無理限制，均應有權利及機會參加選舉」；而公約第2條就是：「無分種類、膚色、性別、語言、宗教、政見……，一律享受本公約所確認之權利。」因此，政見不可以是剝奪被選權的理由。

聯繫到關於港獨的問題，應有的回答是：這是政見，英國反對王室制度的人可以任議員，美國主張加州獨立的人、加拿大主張魁北克獨立的人也可以當國會議員，在個人的政見上不應該設限。當然，政見、言論可以自由，但不是行動，可以聲明個人沒有組織或推動任何不符合《基本法》規定的行動。

在是否反對國安法的問題上，正確的回答是：我支持《基本法》將「全國性法律」納入附件三的條款，同時不支持所有不是「全國性法律」、只是在地方執行的法律納入附件三。我亦認同《基本法》第18條「在香港特別行政區實行的法律為本法以及本法第8條規定的香港原有法律和香港特別行政區立法機關制定的法律。」也不會認同和支持違反第18條的所謂法律。關於是否「否決所有政府議案及財政預算案」的問題，應有的回答是：我將履行一個立法會議員的職責，審核政府提出的任何法案，包括財政預算案，按選民意願和個人判斷投下贊成、反對或棄權票。如果只可以投贊成票，那就不符合《基本法》所定的立法會職責了。

《基本法》第52條規定，如立法會兩次否決財政預算案，特首就必須辭職。議會的職權不容一個公務員橫加干預。

關於是否請求美國或外國政府落實制裁香港的問題，應有的回答是：作為香港的民意代表，不可避免地會被外國邀請表達香港的民意，我將一如既往地向外國政治團體和政治人物表達我所了解的選民意向。這是我作為議員的權利和職責，在表達選民意向方面有充分的言論自由，不會受任何教條限制。

當然，我不是參選人。參選人可能另有考慮。但如果回答是背離民意的話，選民不應該再含淚投票給他。

老實講句落後於人仲要響度屌好撚肉酸
當羅37打國際賽打到變座上客果陣
碌撚就係只可以屌人散水係為選舉

咁佢都係自己個網台屌JE 又唔多人聽
某程度上佢錯唔晒
而家選個班分分鐘都唔想35+
選到真係要埋牙開波
村民FF參選係為DQ 係為35+ 係為否決財政預算案
選個班係咪真係個個都咁諗

毓民無屌錯
而家為左入閘屎都食
鬥講大話

眾志的底線綱領同馮檢基條髮線一樣
更覺得毓民屌得無錯

當初實牙實齒35+否決財政預算反對國安法又預左DQ，依家私私縮縮唔知點咁

我寧願要堅持自己理念的政客
無論選唔選到都要有初心同持續的表現

所以李怡同毓民個種諗法雖然唔係主流
但都有一定既同路人係咁諗

所以而家對選舉睇到好淡
而家九月選唔選到都成問題
dq所有反對派候選人先係最攬炒

其實佢係唔支持
熱普城只係選舉聯盟

選果班真心食相好撚難睇，奈何大多數人都會盲撐 真係當呢班人血饅頭係英雄
btw 張可森鄒家成黃子悅有冇比選舉主任問問題？ 有既話點答？唯三仲有少少期望既候選人

原來仲有咁多白痴仔拜碌撚

佢2016咪又係跪低咗
有咩資格話人

你身處的係泛登
無論講乜都聽唔入耳
你話佢地食相核突就會話政治係咁、你唔係同路人乜乜乜
咁核突就係核突唔撚講得？

而家就係毓民所講為左入閘屎都食同一齊講大話

胡志偉啲宣傳食相狼到 但兒登呢到當佢神咁拜

由亨利主持，MiHK 及 MyRadio 聯播嘅全新備節目「2020立會選兵捷將」將於逢星期三晚九時播出，第一集我哋請到 梁耀忠先生 及 區諾軒先生 出席，而節目現己上架，多謝大家支持！

而原定時間播出之＂本土最前線--陳浩天＂將會於逢星期四晚九時播出，敬請留意。

肥亨+呢兩位，可以買定花生

要收錢

不如搵埋容樂其健吾上嚟仲好

6月4日

6月18日

2012 - 2016

2016 - 2020

肥亨利 區諾軒

初選完左之後
連登仔真係覺得贏左
其實只係踢走左黃碧雲

我真係唔知原來你真係唔妥毓民

自己主持嘅節目得3000iew
最後都係要做旁友嘅垃圾劉正
擦完老蕭鞋擦周顯鞋，跟住擦毓民鞋
不知所謂四性家奴

毓民踢爆預告 2020-07-29
直播時間：19:00
主題：
1、港大解僱戴耀廷教職凸顯極權政治粗暴干預校政
2、李國章張翔已成港大師生公敵！

聽緊LIVE 有毓民白頭佬區軒

而家dq咁多件個節目唔知仲有無
損兵折將

今晚聽live

聽左頭兩段聽得出區軒好大怨氣

咁難搞 好正常

咁多親家比人DQ, 毓民唔開香檳慶祝??

咁多年黎 毓民有時係會亂咁屌
但係唔會幸災樂禍

教主話留番民主黨同熱血公民做花瓶

dq個排第二既 最後三條隊咩事都冇

鄭松泰國歌法投反對票, DQ主任唔問佢即係放佢一馬

問左啦 正路聽日都係等死

i mean 出左信 雖然冇問國歌

一半半, 梁繼昌咁溫和都DQ, 鄭松泰無事又講唔過

OMDB呢D都死真係估唔到

聽開科學新知、神秘之夜、一週時事香港時政果堆已經好耐無聽

哀矜勿喜

由天琦游梁開始已經係咁

因為梁繼昌去左美國
總之泛民就唔可以去美國
葉劉去辯護就得

Welcome to 圍爐區

教主唔好搵劉正啦，拉底晒質素

毓民踢爆預告 2020-07-31
直播時間：19:30
主題：

1、延期選舉勢必引起政治及法律爭議
2、瘋狂DQ令35+夢碎，泛民只能上街抗爭？

MyRadio Patreon:

突破黃標言論審查，付費支持自由發聲，請支持MyRadio!

選舉延期
35+ 幻想破滅
泛登仔要醒下

笑、聽選兵捷將白頭佬話佢係負資產

神秘之夜如果冇紀圖會高質好多，佢一講野就想熄

毓民已經急不及待講林夕

cctai:
毓民叫犯民總辭：
林夕叫犯民總辭：

屌鳩老為

泛民想做多一年
多一年人工
張超雄要供樓
蟲泰與膠樽無左教席

泛民做多一年搵多一年錢
唔係邊個養

phone in其中一位聽眾話羅37係垃圾

無資格咁話羅生
毓民經常性講四個字
哀矜勿喜
佢廿幾歲可能成世無得見老母
要屌要罵唔該死遠D先

有班友成日亂咁上頭 慣左
唔係話羅三七樣樣野都做岩
但係人地真係做左幾多野出黎佢班友成日不敢面對

人地在hardtalk講既野唔代表乜
諗下港共同支那可以搞佢老母
所以佢同佢老母斷絕關係係為左保護對方

鑑於局勢發展，逢星期三晚九時由 MiHK 及 MyRadio 聯播之節目「2020立會選兵捷將」名稱將改為「2020立會損兵折將」，敬請留意。

咁鄭錦滿做既野低能先會屌

去到延任都仲可以講落去
泛民應唔應該延任
接受左下年可以DQ
唔接受又有人發錢寒要供樓

有咩嘉賓？又係白頭佬區軒？

屌

我聽到個phone in都嬲
你有乜撚野資格屌佢
你又唔係在地感受到個威脅

果個伯明翰的士佬成日打上去乜都屌一餐

可能係台長啲friend嚟

仲有佢在英國都會俾小粉紅搞

相比起教主爆鳩人開地圖炮

一周時事好聽好多
尤其是歐亞板塊既知識Julian真係好多料
如果台長搵多d其他板塊既專業記者夾住做節目就好

聽到 蝦米祥 把 死人聲 + 死tone 就無曬mood

對住而家個閪政府好撚灰
但睇到袁爸攬炒巴既努力又好似有d希望
但聽完蝦米腸講黎巴嫩又再灰過機

試諗下當台海黎一場甲午戰爭
習近平輸鳩咗，會唔會咁好死簽多次馬關條約

又有阿Cat

同意台長講香港令大陸無面、要千方百計逼死香港人
連順民都無得做

好難怪台長毓民果d放負撚
愈熟讀歷史就知世道幾咁黑暗
所謂黎明前既黑暗，好多都係斷十年計
而且共產黨都好可能好似真主黨咁，
即使打完內戰都係會滲透同不斷攪事

我都無聽踩場一段時間

毓民仲背到書

今晚台長神秘之夜幾正
可能一早就有醫沙士藥去醫武肺

一陣聽

今晚無踩場？

而家直播緊

今日踩場好多野講
哀矜勿喜

聽緊

屌鳩達

抵屌
四眼連dq都要爭第一

Phone in位母親

起碼60歲先明

兩三次提到「我地要畀機會D年青人」

好彩 蝦米樣 果斷stop佢 + 補充指年青人系做啱既

咁佢個年紀真係未必接受到火魔

有網友仲停留緊在道德潔癖
開頭或多或少道德撚上身
但隔左咁多個月睇化左
總之安全無乜大傷害到其他人就得
但叫人去殺狗自己唔落手做的仆街就要屌

都係。
理大的事本來可以避免
後來1118去救理大拉左成千人先係最唔抵
但這筆無人算到、岑做埋區議員

「代序」（《文明與野蠻、正義與邪惡決戰的紀錄》）三萬多字，是毓民大病初癒，竭盡心力之作；七月上旬完成初稿，七月底寫第二稿，最後定稿是在八月上旬。摧枯拉朽的政治風暴，令人目不暇給之餘更是膽顫心驚。三萬多字長文雖然夾敍夾議，卻是「筆鋒常帶感情」，不能自已。

作為一個生於斯長於斯的嬰兒潮世代香港人，曾經在這塊與極權中國祇有咫尺之遙的乾淨土，享受自由、繁榮的生活幾十年，如今看到那麼多青年在暴政肆虐下蒙難，我除了惶恐、憂懼，甚麼都做不到，真是感到萬分羞愧！

法學教授許章潤因言賈禍，被北京清華大學革除教席後，一句醍醐灌頂之言：「吾人一日不死，便一日呼喚。此為言責，也是天命。」真是於我心有戚戚焉！

若天假以年，我希望親歷香港的重光，而不是見證香港的淪亡。

有冇睇最新一集損兵折將？
台長亨利林匡正完美ko泛民班投降派要加入臨立會既歪理

cctai已經有定論，不容置疑

係所羅門爸爸

係成個集團網絡嚟

無人格的毒男

白兵facebook 留言有人嘗試起過呢條友底同舊登淵源，可以望望

精彩 原來條友做打手做左咁撚耐 痴撚線
其實正常人都應該睇得出條友唔對路啦 日日轉貼人地講野cap人地一句 引大家去屌某啲人
呢啲就真係帶風向啦 不過唔會有人理

個目的就係咁。不過而家真係上cctai都無撚謂

天地友正氣做成兩個幾鐘
第一次聽
雖然都係9屌

雖然好撚悶但今次班泛民委曲求存真係要屌到班泛民全體收皮屌班仆街真係正宗出賣選民

留任個消息一出嘅時候已經期待緊今晚踩場

聽聽下個網死左
一陣聽返重播
泛民千古罪人
何俊仁正仆街

成日話泛民真係聽到耳都塞埋
唔係毓民的問題

而家大學的政政系講師、教授都傾向佢地留任
唔怪得教出一班撚人出黎
大學教授無乜人有吉士
雖然戴妖搞雷動害死人、但戴耀廷、陳健民都係好人

今日接受所謂共產黨既恩賜比你委任一年
咁撚軟弱英國線唔撚使打啦，班仆街都奶哂

要張崑陽去打英國線，班泛民就拖鳩住
對唔對得住英國手足，仲有彭定康
人地入埋紙去海牙法庭去打共產黨非法管治香港

班泛民真係無眼睇

不過講真，抵毓民睇死香港人既呢班泛民始終仲有一班人投票比佢

睇到陳虹秀、岑子杰都話反延任的人就覺得嘔心
佢地太支持泛民

哀矜勿喜

btw 有冇人有聽天地友政氣，覺得可聽性如何？

仲有 毓民幾時肯開一集屌柒solomon yue
呢條友次次都間接幫中共維穩 呢樣唔做得果樣唔做得 又叫人撐臨立會

聽左一集
無左做就聽下無壞
節目兩個幾鐘好長、聽下阿東屌老母同變下聲咁
草根心態論政、都幾同聲同氣但唔會學到乜野咁

聽毓民可以聽下政制架構恩怨情仇
台長節目多元化

屌佢無用
人地肯幫香港算偷笑
唔好再樹敵、係連登仔當佢係契爺

我覺得佢唔係肯唔肯既問題，佢直頭似當左自己係香港問題代言人甚至軍師
成日叫人做呢樣做果樣，仲要好多時都係靠害，今次撐臨立會已經好撚離譜

我個個節目都有聽下咁，毓民踩場集集聽，一周時事間中聽，本土最前線有幾條中坑真係好唔掂 點解可以一路有得做？阿東個節目就覺得佢講野幾岩聽

之鋒都話國際線的彈性好大既
邊樣o岩邊樣錯都無答案
而家我覺得支唔支持臨立會要公投決定
我就唔支持啦

本土最前線我無聽 之前唔記得乜事同祖利安在面書嘈過兩句 佢係神棍

係，我就係覺得個法國佬同祖利安好垃圾，一個就淨係識屌你老尾屌你老尾 一個就神神化化陰陽怪氣，真心覺得仲衰過以前鄭錦滿果d
點解個台可以容納到佢地做咁耐

其實姚冠東都係屌老母屌老母
而家一三四十點都聽my台

阿東都有point既，個法國佬係一句入面4次屌你老尾都未講得完句野
以前有一排一周時事係搵佢做下把，睇到我媽媽聲

聽日毓民上港台質李卓人

Julian學歷同知識面
高汁節目

最近先聽哂一周，其實julian咩來歷？見佢都幾有文有路，佢同william邊個高質d?

Julian去俄羅斯讀國際關係
通六種語言

佢本身係咪mix黎

陸游〈過廣安吊張才叔諫議〉
春風疋馬過孤城，欲吊先賢涕已傾。
許國肺肝知激烈，照人眉宇尚崢嶸。
中原成敗寧非數，後世忠邪自有評。
嘆息知人真未易，流芳遺臭盡書生。

個個星期最期待聽就係台長個一週時事

李卓人
好撚憎佢詭辯

咁快最後一節
未撚夠狗

辯左半個鐘就完
真快

但毓民觀點都係踩場個d
係睇李卓人做狗
毓民

Link

視點31 FB

毓民踢爆預告 2020-08-18
直播時間：19:00
主題：
1、林賊宣示與港人鬥爭到底決心：國安法儆惡懲奸！
2、泛民主派一再見利忘義，必遭選民唾棄！

法國佬不如唔好淨係請假一集啦，不如永久收皮啦，留返個時段比d更高質既人做節目
我估毓民都係基於情義唔掃佢出門

節目有一半都係屌你老母屄呢5個字

台長

損兵折將個背景音樂幾好聽，有冇人知個名

《本土最前線》凈系聽Wed 陳浩天 同 周浩輝

屌 一黎就爆

台長比個師奶拉布拉咁耐

個師奶講到1999
浪費時間聽d100,花生台

搵日去深水埗上普羅買書

黃毓民
宋·秦少游《鵲橋仙·纖雲弄巧》

纖雲弄巧，飛星傳恨，銀漢迢迢暗渡。金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。柔情似水，佳期如夢，忍顧鵲橋歸路。兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮。

#庚子七夕讀宋詞
#暫時放過七七七柒婆
#兩個鐘頭咁多一陣踢爆先同佢計數

生果哥

好有肉地

Julian 同台長個節目肉容豐富
反而好耐冇聽祖利安，佢跌咗Watt，或者冇心機做

台長同滿叔好耐冇做人文廣場

我發現台長同堡主都有d火花，反而毓民都屌撚到意興闌珊

科學新知同一週時事堅係高質
其他水平好多都麻麻

毓民本書精裝版要下星期先有貨
密切留意

台長同cat姐做多一個節目

頭先聽東哥節目話佢未搵到子明

彥霖案關鍵時候唔見人

鍾意 陳浩天 同 周浩輝 兩個相聲多D

套路離不開：

中共夜郞自大
支那人㭍出國際
揶揄歐美左膠偽善
嬉笑怒罵泛民從政如打工

台長一個頂全台

古今戰役 興哥足球世界 影碟情報室 神秘之夜都正
有玩lego既 玩樂高地都好

龍門冰室/瓏門冰室

【 Ererrrr⋯教主現身冰室⋯ 】

知道「教主」黃毓民專登嚟食飯 緊張到手都震埋⋯
多謝你讚我哋嘅出品好食
亦都感激前輩你喺席間不停鼓勵我
建議我點樣繼續去幫香港人
（小弟自知自己真係幫唔到幾多）

諗返起當初咁港豬嘅我
識得自動自覺開著部電視機睇立法會辯論
真係好奇蹟
無錯就係因為你
我先識捐個頭出嚟望下個世界發生緊乜嘢事

我會記住前輩你畀我嘅贈言
「面對抹黑唔需要恐懼，歷史會還正義之士一個公道。」

起碼個老闆知恥既
好少人有咁既自省

有時睇得出紀陶明明唔識個topic係度9up

其實有時紀陶識 台長唔識
節目講套戲以外既background 好過做影評
影評既野 大把人做

台長真係全能到仆街

毓民踢爆預告 2020-09-01
直播時間：19:30
主題：
1、「假作真時真亦假」，三權分立的想像與真實！
2、暴政底下連選舉都沒有了，還有什麼三權分立？

而家本書要下星期先有貨
留意
銅鑼灣樂文 $178

有集講數碼暴龍笑死

Myradio個書櫃見到印咗好多新書

歷史在輪迴

毓民始終如一，毓民踢爆個名就係喺癲狗日報道嚟

屌

廿幾年前已經講中曬

我有聽 佢地根本都唔識

如果有冇可能
係中就講
唔中無講

講中國歷史，毓民都算一代宗師
遠近中外都講到到肉

屈就做網台其實係不值
如果佢肯去台灣其實影響力會仲大過香港

奈何好多人生於香港都有種責任

而家一家人分開幾地
佢大可以收山

今晚第三PART(應該) 講 三權分立

其實好悶聽開毓民都知一早無撚咗架啦
對上個台長講酒就ok，台長收埋支麥卡倫25年好想打劫佢

學野啫

不過個酒節目中途睇左一陣無聽曬 對酒冇咩興趣

尋日上左普邏攞黃毓民新書，見到真人

見唔見到台長？

見唔到呀，可惜

總有機會。毓民真人的確慈祥

係呀，好好笑容

有冇160

我175，佢到我膊頭高少少

原來有myradio討論區
我真係好鍾意聽毓民踩場聽教主屌人同講歷史

台長夜晚先會出現

有講炳門

佢真係簽書簽到手軟，myradio成堆書

係樂文田園都買到簽名版
即係一出版就有簽名
btw內容冇得彈，排版、圖片、文字好用心 值得收藏

訂左毓民本書
等順豐到付

窮人買平裝版

樂文仲要平十幾蚊
本書5百幾頁
賺唔到錢
仲可能是最後一本可以紀念去年的事的書

今晚充實

由8半鮑蛇
再到MY台
再到潮爆光明大道中

樞機係分化撚

又有毓民會客室

非法會
呢個TERM 頭一次聽 好應 之後都用 非法會

毓民新書再版精網版只餘少量
平裝有幾百本

賣完就要起碼要到書展前先加印
而且唔知有無書展

精裝版

今日七點有毓民踢爆

點睇法國佬話引退？
佢話做咁耐都冇課金收，走去加拿大做渣車好過

諗起當年中學要做IES,我膽粗粗搵毓民做訪問結果佢真係應承幫我做

見到佢有無嚇親
毓民的確支持後生仔

當時都幾緊張,單拖上佢立法會個office做訪問
當時仲inbox埋大舊同長毛賊,覆都唔撚覆我

講真聽台長聽毓民都已經夠聽、再聽埋阿東屌老母
聽埋港台節目、根本大把野聽
而家台長做埋浩天節目的嘉賓
精彩好多

要課金都課俾手足

做網台係捱義氣，唔係呢行人材自己又辛苦，又要俾聽眾屌，我係佢一早唔想做

毓民身教言教
培育本地新聞專才為他的志業
證明佢尊重人

即使唔接受都要有禮貌

有人屌佢咩 我見佢節目下面cm都係一片唱好

btw 我都聽左毓民踩場好多年，但一次月費都冇比過，會唔會爛春袋
唔係唔想比，真係窮學生

鐘意聽神秘之夜

咁儲錢買書啦

聽講毓民諗住出多本泛民賣港實錄，同埋香港賤人榜
到時實買

買左下民易虐、上天難欺未

而家唔買可能要等到十二月三版

不了，呢d咁資料性既野自己做research都睇到，想睇juicy野

單係毓民篇序三萬字已經值回票價啦

乜你覺得仲有機會出到書？
今次搵個間廠仲要加價先肯印
書展前盧思達同女拔楊老師本書一本印唔到
一本要審查左先印得

我有錢買一本自己興趣冇咁大既書既話，我就有錢比77.7啦
銀行得返一萬蚊，食野都慳住慳住，仲邊有額外錢純粹為左支持而買本興趣冇咁大既書啊
你話我有一百萬就冇所謂姐

以前有個節目叫風火水電，聽落其實幾過癮

咁我都唔認同毓民話偷盜果個講法既，應該係意氣說話講大左少少
毓民就應該真係唔認同永續基本法既，只係主張全民制憲，但永續基本法本身同全民制憲係冇抵觸，而且熱普城又係聯盟 所以半推半就咁默許左永續基本法

喺技術角度同策略層面上
喺香港幫江派做類似 610 工作嘅前線人馬
係必須要走佬，包括埋嗰個阿蓋達
習派最後幾時，同搞唔搞佢哋係一回事
但牌面上係超級高危
因為上面 610 人馬，係唔會擺上枱面處理
而係枱底家法處置

毓民返左台灣隔離緊
去得台灣
有排無得返黎
但佢老婆終於有得見下佢啦

毓民本新書精裝版已售罄

平裝版只餘少量

而家唔買要到十二月唔知有無書展先加印

今晚無天地友正氣

一週時事時間

多謝巴打推
晚點重溫
台長篇文講左930、101要趕絕網媒記者
但其實記協無當網媒係記者

仲有俄羅斯 同 蘇利南

成日聽Julian講俄羅斯真係估唔到佢連南美洲都有腳毛
聽佢講國際關係仲多資料過沈旭暉

佢蘇利南人黎

新嗰個月費宣傳聲帶錯撚晒，咁都可以出街。
可唔可以用返舊嗰個？

錯d咩

聽日無毓民踩場

祝教主
福壽康寧
歲月靜好
家宅安康

祖利安過咗英國

BNO?移民？

應該移民啩

佢只係神棍

走都唔出奇嘅

而家個時勢有能力的人就走
香港唔知幾時先光復到
可能到我死個時都未得

唉

唔講唔覺祖利安冇做節目

祖利安自稱有兩單嘢纏身
一單係搞寶善老師，而家人地全部涉案人都出律師信
另一單就佢自己話對家搵到上賣台搞佢，咩事唔知

所以就放低咗隻雀喺香港
自己走佬過咗英國

竟然訪問台長

珍姐 個歪咀系米之前中過風

呢期毓民講d野好廢拜登對中共政策點會不會知呀

又唔敢預測驚做燈神(佢對上一屆估希拉莉衰過一鑊)

基本上除咗屌犯民
無乜論述再拎到出黎

所以呢排我都淨係睇一周時事

佢去左台灣之後無乜點聽
再加埋自身的事就無乜聽
睇一睇佢講乜題目就唔太想聽

佢話拜登個仔關拜登乜事

其實點解阿東咁有錢要去選立法會

李怡老先生，毓民，鄭立，啤梨 facebook 直線抽擊王偉雄

Wai-hung Wong
李怡今天寫的，真是不折不扣的老懵懂。

==

李怡
某教授就拙文所寫的評語。

黃毓民
蚍蜉撼大樹，可笑不自量！

Cheng Lap
又一件垃圾教授，人類浪費太多錢在教育上，才會養了那麼多連廁所都洗不好的博士。

啤梨晚報 啤梨頻道
仲以為係邊個，原來又係一位以為自己住喺美國就好有「資格」去評論美國嘢同講美國大選，以為自己一定比其他人睇得透嘅冚家剷；
咁唔通住喺中國大陸嘅人，先有資格去講中國嘢？住喺中國大陸嘅人就一定會睇得透啲？
有時資質嘅嘢，無論你住邊都係改變唔到

咁你唔問下dead body咁有錢唔去打官司要做議員

毓民今期真係佢而家d分析真係好廢
明明台灣都唔驚打，共產黨都唔敢打
吹撚到蔡英文好驚真係打咁

佢貼馬算啦，連美國大選盤都唔敢落

而家無聽
唔想聽佢講美國大選，台灣

只係想聽佢屌人

星期三一週時事貼地
關心埋阿十

大陸撚有可能敢打咩on9

佢D POINT來來去去都係個D
有時都真係聽到悶
所以而家通常係屌人先聽

今集古今重要戰役一百回正

呢排淨係聽浩天同julian

變咗師奶殺手東歐帶貨王

航空界阿Sa爆10大藝人機艙惡行 「潮流西客」「餓鬼投胎」叮噹馬頭

毓民

一週時事、科學新知、古今戰役忠實聽眾一過左星期三就好痛苦
好在仲有神秘之夜頂下

毓民其實好nice

毓民又想燈

毓民真係N年前已經叫班垃圾總辭

今晚毓民又可以屌人
唔想再聽美國大選

今晚又係時候聽毓民

唔講美國大選就得
好燈

今晚一定聽

推啊

呢幾個節目唔錯

竟然請到鍾仔

低調，保護黃藝人

教主當吶喊咁解讀鬼滅

啤梨哥上毓民踩場

估唔到台長會上大紀元節目

教主都上過啦

而家少左聽myradio
Julian而家賣埋野

william 唔做

WHY@@

聽到教主同台長講話做埋個2020 回顧就離職

毓民其實真係咪鬼返黎好過......

仲未上myradio攞書，本身就係想等佢返嚟影相

其實佢係果邊咪幾好， 又可以長期同屋企人安享晚年

係、陪下太后仲好

同台長影返當補數

想搵Julian

邊集講?

新主持人黎講佢同Julian最sharp

好似係除夕嗰晚踩場

【禱告中排除自我，就會得到消滅邪惡的應許！】

過去這一年不但是香港的凶年，也是我的凶年。

二〇二〇年一月上旬喪兒，之後妻子在半年內做了四次骨科手術，而我亦於四月下旬因敗血病在生死邊緣掙扎，可幸死神打肫，得以走出鬼門關。

一月八日率領一個三十五人的「觀選團」前往台北，剛下飛機便接到在美國的孝兒電話，哭告二哥遽逝的噩耗，我登時魂飛魄散，而腦袋亦忽焉一片空白，回到家中兩老相擁痛哭失聲。

強忍傷痛，勉力完成「觀選團」的行程，一月十一日（這一天是結婚四十周年）晚上才在「臉書」發訃告：「舜兒，你的突然離去，我和媽媽完全無法接受，真是椎心泣血之痛；手足情深，大哥痛不欲生，每天都哭，弟弟強忍悲傷為你安排後事⋯。我們一家失去了你，哀痛逾恆，你是媽媽的命根，真怕她熬不住！過幾天，我和媽媽會去美國把你帶回家！我們一家會同心合力讓守一快快樂樂地成長。舜兒，我們在天家再見！」

一月十五日，兩老搭機前往三藩市。在舜兒的告別式上媽媽攬棺匍匐嚎哭，聲聲呼喚愛兒魂兮歸來；我不禁問天：為什麼要把這位英姿勃發，一直樂觀奮鬥的有為青年帶走？

讀過余光中一篇散文《論夭亡》，他說：「不過，夭亡也不是全無好處的。老與死，是人生的兩大恐懼，但是夭者至少免於其一。⋯夭者在『陽壽』上雖然吃了一點虧，至少他免了老這一劫。不僅如此，在後人的記憶或想象之中，他永遠是年輕的。壽登耄耋的人，當然也曾經年輕過，只是在後人的憶念之中，總是以老邁的姿態出現。」當時讀後的感受是「文字魔術家」余光中以「早走一步」的夭者「永遠年輕」，可免「人間見白頭」的恐懼，換一個角度來透析「修短隨化，終期於盡」的自然規律。

《論夭亡》寫於一九六八年，余光中時年四十歲，二〇一七年十二月十四日，余光中以九十高齡仙逝。

一九六三年美國詩人羅伯特.佛洛斯特逝世，余光中寫了一篇懷念文章《死亡，你不要驕傲》：「當一些靈魂如星般升起，森森然，各就各位，為我們織一幅怪冷的永恆底圖案，一些軀體變成一些靈魂，一些靈魂變成一些名字。⋯死亡，你把這些不走的老頭子摘去做什麼？你把胡適摘去做什麼？你把佛洛斯特的銀髮摘去做什麼？」余光中逝世後，紀念文集的文章也有《死亡，你把余光中摘去做什麼》的「質問」：「⋯余光中才八十九歲，再給他一些時間，他還能給人類留下更多的文學財富。」

文星輝永的余光中「福壽全歸」，都有人怨「天不假年」，「夭亡」又怎會是有「至少免了老這一刦」的「好處」呢？今天再讀《論夭亡》，我只會愈加傷痛。舜兒「免了老這一刦」，早走一步，而我卻在垂暮之年失去他；已經一年了，每天都會瀏覽手機中舜兒的相集，每次想起他音容笑貌，都會有揪心之痛！

中學讀曹丕《典論論文》，最喜歡的句子是「 蓋文章，經國之大業，不朽之盛事。年壽有時而盡，榮樂止乎其身，二者必至之常期，未若文章之無窮。」之後賣文為生，可能是受魏文帝這篇文章所啟迪。然而，年近古稀，「日月逝於上，體貌衰於下，忽然與萬物遷化，斯志士之大痛也」，讀來更是心有戚戚焉！際茲香港豺狼當道，暴政肆虐，而我亦屆「體貌衰於下」的古稀之年，「有心殺賊，無力回天」的痛苦不言可喻，由於曾經徘徊鬼門關外，死亡日近的感覺也愈來愈強烈，「七十而從（隨）心所欲，不踰矩」的修為，恐怕我是仰之彌高的了。

生命無常，上帝作主，壽、夭由天定，失去了舜兒，雖然已使我餘生的榮辱、哀樂被無盡的遺憾與傷痛所取代，但我仍然每天禱告，我知道只要在禱告中排除自我，求主照祂的意思，就會得到消滅邪惡的應許。

-寫於一月七日舜兒逝世一周年

篇文隱隱一片"哀思"

今日一週時事無Julian

顏純鈎先生每日文章分享

唔知大家有無留意燕雲台
鍾意就睇下毓民講蕭燕燕

其實上次去攞書我想同台長合照多d，不過d人話佢夜晚先返